{
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "category": "Law",
            "question": "En conduisant dans un tunnel pendant le jour, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Allumer les feux de croisement et ralentir",
                "Klaxonner",
                "Allumer les feux de croisement et accélérer"
            ],
            "correctAnswer": "Allumer les feux de croisement et ralentir"
        },
        {
            "id": 2,
            "category": "Law",
            "question": "La nuit, si vous circulez derrière un autre véhicule, vous devez:",
            "answers": [
                "Utiliser les feux de croisement",
                "Utiliser les feux de route",
                "Ne pas allumer les feux"
            ],
            "correctAnswer": "Utiliser les feux de croisement"
        },
        {
            "id": 3,
            "category": "Law",
            "question": "Si vous croisez un véhicule venant dans lautre sens alors que vos feux de route sont allumés, vous devez:",
            "answers": [
                "Eteindre tous les feux",
                "Basculer répétitivement entre feux de route et feux de croisement",
                "Utiliser les feux de croisement immédiatement"
            ],
            "correctAnswer": "Utiliser les feux de croisement immédiatement"
        },
        {
            "id": 4,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque vous faites le plein de votre véhicule,",
            "answers": [
                "Vous pouvez fumer une cigarette",
                "Il faut arrêter le moteur",
                "Il nest pas obligatoire darrêter le moteur"
            ],
            "correctAnswer": "Il faut arrêter le moteur"
        },
        {
            "id": 5,
            "category": "Safety",
            "question": "Si le feu jaune s allume au moment de vous engager dans une intersection, vous devez:",
            "answers": [
                "Vous arrêter immédiatement",
                "Continuer de rouler avec prudence",
                "Garder les yeux sur les feux"
            ],
            "correctAnswer": "Continuer de rouler avec prudence"
        },
        {
            "id": 6,
            "category": "Law",
            "question": "Si vous vous sentez fatigué et sur le point de vous endormir en conduisant, vous devez:",
            "answers": [
                "Prendre des amphétamines et poursuivre votre route",
                "Ne pas vous préoccuper, ça ira",
                "Vous arrêter à un endroit convenable au bord de la route et vous reposer"
            ],
            "correctAnswer": "Vous arrêter à un endroit convenable au bord de la route et vous reposer"
        },
        {
            "id": 7,
            "category": "Safety",
            "question": "Sur une intersection, en présence simultanée d un agent de circulation, des feux tricolores et dun signe fixe de route, vous devez:",
            "answers": [
                "Suivre les instructions de lagent de circulation",
                "Réspecter les feux de circulation",
                "Réspecter le signe fixe de route"
            ],
            "correctAnswer": "Suivre les instructions de lagent de circulation"
        },
        {
            "id": 8,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque vous vous installez dans votre véhicule vous devez dabord:",
            "answers": [
                "Ajuster le siège, les miroirs, puis porter la ceinture de sécurité",
                "Porter la ceinture de sécurité, ajuster les miroirs, et puis le siège",
                "Porter la ceinture de sécurité, ajuster le siège, et puis les miroirs"
            ],
            "correctAnswer": "Ajuster le siège, les miroirs, puis porter la ceinture de sécurité"
        },
        {
            "id": 9,
            "category": "Law",
            "question": "Chaque jour, avant de démarrer le véhicule pour la première fois, le conducteur",
            "answers": [
                "Doit écouter la météo",
                "Doit effectuer une inspection routinère des systèmes du véhicule",
                "Ne doit pas effectuer une inspection routinère des systèmes du véhicule si le moteur fonctionne bien"
            ],
            "correctAnswer": "Doit écouter la météo"
        },
        {
            "id": 10,
            "category": "Law",
            "question": "En circulant, il est acceptable que le conducteur:",
            "answers": [
                "Lise le journal",
                "Utilise le téléphone",
                "Ecoute la radio à bas volume"
            ],
            "correctAnswer": "Ecoute la radio à bas volume"
        },
        {
            "id": 11,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur doit porter la ceinture de sécurité:",
            "answers": [
                "Il ny a pas besoin de porter la ceinture de sécurité quand le véhicule est muni de coussins gonflables",
                "Au moment où un accident a lieu",
                "Avant de démarrer"
            ],
            "correctAnswer": "Avant de démarrer"
        },
        {
            "id": 12,
            "category": "Law",
            "question": "Le but de l appui tête est de:",
            "answers": [
                "Protéger le cou en cas d une collision à l arrière du véhicule",
                "Servir de coussin durant les longs voyages",
                "Poser la tête pour se relaxer"
            ],
            "correctAnswer": "Protéger le cou en cas d une collision à l arrière du véhicule"
        },
        {
            "id": 13,
            "category": "Law",
            "question": "La capacité de concentration diminue chez le conducteur:",
            "answers": [
                "Quand il est plein dénergie",
                "Quand il a sommeil",
                "Quand il roule dans la ville"
            ],
            "correctAnswer": "Quand il a sommeil"
        },
        {
            "id": 14,
            "category": "Law",
            "question": "Utiliser le téléphone portable en conduisant a des effets:",
            "answers": [
                "Positifs",
                "Négatifs",
                "Positifs et négatifs en même temps"
            ],
            "correctAnswer": "Négatifs"
        },
        {
            "id": 15,
            "category": "Law",
            "question": "Le premier conseil à donner à un conducteur qui boit:",
            "answers": [
                "conduis lentement",
                "Ne conduis pas avant que leffet de lalcool nait disparu complètement",
                "Ne ten préoccupes pas, ça ira"
            ],
            "correctAnswer": "Ne conduis pas avant que leffet de lalcool nait disparu complètement"
        },
        {
            "id": 16,
            "category": "Law",
            "question": "Conduire sous l influence des médicaments est:",
            "answers": [
                "Dangereux",
                "Moins pénible",
                "Sans danger"
            ],
            "correctAnswer": "Dangereux"
        },
        {
            "id": 17,
            "category": "Law",
            "question": "Quand la pédale de laccélérateur est bloquée, tu dois:",
            "answers": [
                "Arrêter le moteur sans verrouiller le volant",
                "Tirer le frein à main",
                "Changer le levier vers une vitesse plus petite"
            ],
            "correctAnswer": "Arrêter le moteur sans verrouiller le volant"
        },
        {
            "id": 18,
            "category": "Law",
            "question": "Si le capot du moteur souvre de lui même lorsque que vous roulez sur la route, vous devez immédiatement:",
            "answers": [
                "Accélérer un petit peu",
                "Décélérer graduellement pour vous arrêter du côté de la route",
                "Appuyer fortement sur la pédale de frein"
            ],
            "correctAnswer": "Accélérer un petit peu"
        },
        {
            "id": 19,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter dêtre en retard quand il pleut, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Prendre la route un peu plus tôt que dhabitude",
                "Prendre la route un peu plus tard que dhabitude",
                "Prendre la route de bonne humeur"
            ],
            "correctAnswer": "Prendre la route un peu plus tôt que dhabitude"
        },
        {
            "id": 20,
            "category": "Law",
            "question": "Avant de prendre le véhicule, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Vérifier quil a assez de temps",
                "Faire le tour du véhicule",
                "Porter la ceinture de sécurité"
            ],
            "correctAnswer": "Faire le tour du véhicule"
        },
        {
            "id": 21,
            "category": "Law",
            "question": "Lors dun embouteillage, le conducteur doit vérifier ses rétroviseurs chaque:",
            "answers": [
                "45 secondes",
                "30 secondes",
                "4 à 8 secondes"
            ],
            "correctAnswer": "4 à 8 secondes"
        },
        {
            "id": 22,
            "category": "Law",
            "question": "Avant de virer vers la droite, le conducteur doit jeter un coup doeil sur:",
            "answers": [
                "Le rétroviseur extérieur gauche uniquement",
                "Le rétroviseur extérieur droit uniquement",
                "Tous les miroirs, et surtout le rétroviseur extérieur droit et les angles morts"
            ],
            "correctAnswer": "Tous les miroirs, et surtout le rétroviseur extérieur droit et les angles morts"
        },
        {
            "id": 23,
            "category": "Law",
            "question": "Le plus grand danger que les véhicules garés sur la chaussée droite de la route posent sur les véhicules qui les croisent est caractérisé par:",
            "answers": [
                "Les piétons, et surtout les enfants, qui pourraient surgir dentre ces véhicules à nimporte quel moment",
                "Les déchets qui pourraient être jetés de ces véhicules",
                "Le volume de leur radio"
            ],
            "correctAnswer": "Les piétons, et surtout les enfants, qui pourraient surgir dentre ces véhicules à nimporte quel moment"
        },
        {
            "id": 24,
            "category": "Law",
            "question": "Le danger que les véhicules garés sur la chaussée droite de la route posent sur les véhicules qui les croisent est caractérisé par:",
            "answers": [
                "Le fait que ces véhicules pourraient à nimporte quel moment démarrer et joindre la circulation",
                "Les sons émis par les systemes antivol",
                "La porte du coffre quon peut ouvrir"
            ],
            "correctAnswer": "Le fait que ces véhicules pourraient à nimporte quel moment démarrer et joindre la circulation"
        },
        {
            "id": 25,
            "category": "Law",
            "question": "En tant que conducteur préventif, tu dois:",
            "answers": [
                "Ne jamais céder la priorité de passage",
                "Insister sur la priorité de passage si elle te revient",
                "Céder la priorité de passage pour éviter un accident"
            ],
            "correctAnswer": "Céder la priorité de passage pour éviter un accident"
        },
        {
            "id": 26,
            "category": "Law",
            "question": "Avant de freiner, vous devez regarder:",
            "answers": [
                "Dans le rétroviseur intérieur",
                "à droite",
                "à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Dans le rétroviseur intérieur"
        },
        {
            "id": 27,
            "category": "Law",
            "question": "En cas de freinage bien appuyé, le système ABS des véhicules modernes:",
            "answers": [
                "Peut causer une vibration de la pédale de freins uniquement",
                "Peut causer un bruit et une vibration de la pédale de freins",
                "Ne doit causer ni un bruit ni une vibration de la pédale de freins"
            ],
            "correctAnswer": "Peut causer un bruit et une vibration de la pédale de freins"
        },
        {
            "id": 28,
            "category": "Law",
            "question": "En cas de freinage bien appuyé, le système ABS dans les véhicules modernes:",
            "answers": [
                "Empêche le blocage des freins uniquement",
                "Nempêche pas le blocage des freins et ne permet pas au conducteur de maintenir le contrôle de son véhicule",
                "Empêche le blocage des freins, et permet au conducteur de maintenir le contrôle de son véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "Empêche le blocage des freins, et permet au conducteur de maintenir le contrôle de son véhicule"
        },
        {
            "id": 29,
            "category": "Law",
            "question": "En cade de dérapage , vous devez:",
            "answers": [
                "Freiner et giriger votre véhicule dans le sens opposé au dérapage",
                "Retirer le pied de la pédale daccélération sans appuyer sur la pédale de frein, et diriger le véhicule dans le sens du dérapage",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Retirer le pied de la pédale daccélération sans appuyer sur la pédale de frein, et diriger le véhicule dans le sens du dérapage"
        },
        {
            "id": 30,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur doit laisser un espace de sécurité entre son vehicule et le véhicule devant lui pour:",
            "answers": [
                "Eviter la collision avec ce véhicule au cas où il sarrête soudainement",
                "Profiter des vues fabuleuses qui lentourent",
                "Lire le numéro inscrit sur la plaque dimmatriculation arrière"
            ],
            "correctAnswer": "Eviter la collision avec ce véhicule au cas où il sarrête soudainement"
        },
        {
            "id": 31,
            "category": "Safety",
            "question": "Le véhicule devant vous se lance immédiatement lorsque le feu rouge tourne au vert, dans ce cas vous devez:",
            "answers": [
                "Vous lancer immédiatement derrière ce véhicule",
                "Klaxonner",
                "Attendre deux secondes avant de démarrer"
            ],
            "correctAnswer": "Attendre deux secondes avant de démarrer"
        },
        {
            "id": 32,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorsque vous vous approchez d une intersection où un feu orange clignote, vous devez:",
            "answers": [
                "Porter la ceinture de sécurité",
                "Céder la priorité",
                "Continuer à la même vitesse"
            ],
            "correctAnswer": "Céder la priorité"
        },
        {
            "id": 33,
            "category": "Safety",
            "question": "Le port de la ceinture de sécurité",
            "answers": [
                "Nest pas nécessaire",
                "Est obligatoire pour les passagers devant seulement",
                "Est obligatoire pour tous les passagers"
            ],
            "correctAnswer": "Est obligatoire pour tous les passagers"
        },
        {
            "id": 34,
            "category": "Law",
            "question": "Si ton véhicule tombe en panne sur lautoroute, tu dois:",
            "answers": [
                "Te dégager de lautoroute au premier détour",
                "Tarrêter immédiatement là où tu es",
                "Continuer vers ta destination"
            ],
            "correctAnswer": "Te dégager de lautoroute au premier détour"
        },
        {
            "id": 35,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur doit tenir le volant avec:",
            "answers": [
                "Une seule main",
                "Les deux mains",
                "Le bout des doigts"
            ],
            "correctAnswer": "Les deux mains"
        },
        {
            "id": 36,
            "category": "Safety",
            "question": "Il n est pas permis à un camion chargé de prendre:",
            "answers": [
                "Plus quun passager",
                "Plus que le nombre permis de passagers",
                "Il n est pas permis aux camions chargés de prendre des passagers"
            ],
            "correctAnswer": "Plus que le nombre permis de passagers"
        },
        {
            "id": 37,
            "category": "Law",
            "question": "En attelant la remorque au véhicule le conducteur doit s assurer que:",
            "answers": [
                "Les freins de la remorque sont tirés et ses roues touchent le sol",
                "Les freins de la remorque sont libres et ses roues touchent le sol",
                "Une seule roue de la remorque touche le sol"
            ],
            "correctAnswer": "Les freins de la remorque sont tirés et ses roues touchent le sol"
        },
        {
            "id": 38,
            "category": "Law",
            "question": "Après avoir attelé la remorque au tracteur, le conducteur doit verifier que:",
            "answers": [
                "les tuyaux d air et les fils électriques sont connectés convenablement",
                "seuls les fils électriques sont connectés convenablement",
                "seuls les tuyaux d air sont connectés convenablement"
            ],
            "correctAnswer": "les tuyaux d air et les fils électriques sont connectés convenablement"
        },
        {
            "id": 39,
            "category": "Law",
            "question": "Pour atteler la remorque, le conducteur du tracteur doit:",
            "answers": [
                "Reculer le tracteur lentement au dessus de la remorque",
                "Reculer le tracteur lentement au dessous de la remorque",
                "Reculer le tracteur rapidement au dessous de la remorque"
            ],
            "correctAnswer": "Reculer le tracteur lentement au dessus de la remorque"
        },
        {
            "id": 40,
            "category": "Law",
            "question": "Pour détacher la remorque du tracteur, le conducteur doit choisir:",
            "answers": [
                "Une surface inclinée et molle",
                "Une surface plane et molle",
                "Une surface inclinée et dure"
            ],
            "correctAnswer": "Une surface plane et molle"
        },
        {
            "id": 41,
            "category": "Law",
            "question": "Pour détacher la remorque du tracteur, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Tirer les freins de la remorque et abaisser ses roues à moitié",
                "Tirer les freins de la remorque et abaisser ses roues au maximum",
                "Libérer les freins de la remorque et abaisser ses roues au maximum"
            ],
            "correctAnswer": "Tirer les freins de la remorque et abaisser ses roues au maximum"
        },
        {
            "id": 42,
            "category": "Law",
            "question": "Les angles morts du poids lourd sont:",
            "answers": [
                "Au minimum quatre",
                "Au minimum huit",
                "Trois"
            ],
            "correctAnswer": "Au minimum quatre"
        },
        {
            "id": 43,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur du poids lourd doit prendre en considération la hauteur de son véhicule en roulant notamment:",
            "answers": [
                "Sur un pont",
                "Sous un pont ou dans un tunnel",
                "Sur lautoroute"
            ],
            "correctAnswer": "Sous un pont ou dans un tunnel"
        },
        {
            "id": 44,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur du poids lourd doit prendre en considération la largeur de son véhicule notamment:",
            "answers": [
                "En circulant sur l autoroute",
                "Pendant les sièstes",
                "En dépassant un autre véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "En dépassant un autre véhicule"
        },
        {
            "id": 45,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur du poids lourd:",
            "answers": [
                "Doit faire marche arrière dans les endroits bondés",
                "Doit faire marche arrière aux intersections",
                "Ne doit pas faire marche arrière dans les endroits bondés"
            ],
            "correctAnswer": "Ne doit pas faire marche arrière dans les endroits bondés"
        },
        {
            "id": 46,
            "category": "Law",
            "question": "En virant à droite, le conducteur dun poids lourd:",
            "answers": [
                "Ne doit pas laisser une distance suffisante à sa droite",
                "Doit laisser une distance suffisante devant lui",
                "Doit laisser une distance suffisante à sa droite"
            ],
            "correctAnswer": "Doit laisser une distance suffisante à sa droite"
        },
        {
            "id": 47,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter que les roues à gauche à larrière du poids lourd ne dépassent la ligne centrale lors dun virage à gauche, vous devez:",
            "answers": [
                "Prendre l extrême gauche",
                "Prendre un peu votre droite",
                "Augmenter la vitesse"
            ],
            "correctAnswer": "Prendre un peu votre droite"
        },
        {
            "id": 48,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter que les roues à droite à larrière du poids lourd ne se branlent au bord de la route lors dun virage à droite, vous devez:",
            "answers": [
                "Rouler au milieu de la voie",
                "Prendre l extrême droite",
                "Augmenter la vitesse"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler au milieu de la voie"
        },
        {
            "id": 49,
            "category": "Law",
            "question": "En vous approchant du sommet d une pente,",
            "answers": [
                "vous devez vous attendre à une longue route droite",
                "vous devez vous attendre à des obstacles",
                "vous ne devez pas vous attendre à des obstacles"
            ],
            "correctAnswer": "vous devez vous attendre à des obstacles"
        },
        {
            "id": 50,
            "category": "Law",
            "question": "En roulant dans une descente et pour contrôler votre poids lourd, vous devez notamment:",
            "answers": [
                "Utiliser les freins",
                "Utiliser le frein à main",
                "Changer le levier vers une vitesse plus petite"
            ],
            "correctAnswer": "Changer le levier vers une vitesse plus petite"
        },
        {
            "id": 51,
            "category": "Law",
            "question": "Le freinage continu dans une longue descente diminue lefficacité des freins à cause:",
            "answers": [
                "de laugmentation de leur température",
                "de la pression hydraulique du système de freinage",
                "de la forte inclinaison de la pente"
            ],
            "correctAnswer": "de laugmentation de leur température"
        },
        {
            "id": 52,
            "category": "Law",
            "question": "Lors dune longue descente, si le conducteur ne diminue pas la vitesse dembrayage au bon moment, la vitesse du poids lourd augmente et:",
            "answers": [
                "Il sera facile de passer à une vitesse dembrayage plus petite",
                "Il sera impossible de passer à une vitesse dembrayage plus petite pour contrôler le véhicule",
                "Il sera possible de dépasser plusieurs véhicules à la fois"
            ],
            "correctAnswer": "Il sera impossible de passer à une vitesse dembrayage plus petite pour contrôler le véhicule"
        },
        {
            "id": 53,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque vous conduisez votre poids lourd le long d une montée, vous devez:",
            "answers": [
                "Eviter dépuiser le moteur",
                "Circuler à gauche",
                "Empêcher les autres véhicules de vous dépasser"
            ],
            "correctAnswer": "Eviter dépuiser le moteur"
        },
        {
            "id": 54,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque vous conduisez votre poids lourd pendant longtemps sur une montée, vous devez:",
            "answers": [
                "Consulter la jauge du carburant",
                "Rester à lextrême droite autant que possible",
                "Rester à lextrême gauche autant que possible"
            ],
            "correctAnswer": "Rester à lextrême droite autant que possible"
        },
        {
            "id": 55,
            "category": "Law",
            "question": "Si enconduisant votre poids lourd vous avez besoin de trop de temps pour dépasser un véhicule sur une montée, vous devez:",
            "answers": [
                "Etre résolu",
                "Dépasser la limite de vitesse autorisée",
                "Annuler le dépassement ou le remettre à plus tard"
            ],
            "correctAnswer": "Annuler le dépassement ou le remettre à plus tard"
        },
        {
            "id": 56,
            "category": "Law",
            "question": "Si vous allez conduire un véhicule sur un terrain rugueux (off road), vous devez:",
            "answers": [
                "Veiller sur ce qui se passe derriere vous",
                "Augmenter un peu votre vitesse",
                "Prendre vos précautions et planifier votre route en avance"
            ],
            "correctAnswer": "Prendre vos précautions et planifier votre route en avance"
        },
        {
            "id": 57,
            "category": "Law",
            "question": "Le contact visuel entre les conducteurs sur un croisement:",
            "answers": [
                "Est interdit",
                "Aide les conducteurs à éviter la confusion routière",
                "Est une sorte davertissement"
            ],
            "correctAnswer": "Aide les conducteurs à éviter la confusion routière"
        },
        {
            "id": 58,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter les accidents, le conducteur doit éviter autant que possible:",
            "answers": [
                "La marche arrière",
                "La décélération progressive",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "La marche arrière"
        },
        {
            "id": 59,
            "category": "Law",
            "question": "Selon la loi, le conducteur doit céder la priorité:",
            "answers": [
                "A lautocar qui a allumé les feux de détresse",
                "Aux femmes qui conduisent",
                "Au véhicule qui roule à grande vitesse"
            ],
            "correctAnswer": "A lautocar qui a allumé les feux de détresse"
        },
        {
            "id": 60,
            "category": "Safety",
            "question": "Selon la loi, le conducteur doit céder la priorité:",
            "answers": [
                "Au véhicule qui est déjà dans le rond point",
                "Au véhicule qui prend le rond point",
                "Au véhicule à sa droite"
            ],
            "correctAnswer": "Au véhicule qui est déjà dans le rond point"
        },
        {
            "id": 61,
            "category": "Safety",
            "question": "La loi permet de garer le véhicule près de la chaussée sur une route à deux voies de sens opposés:",
            "answers": [
                "A doite, selon le sens de circulation du véhicule",
                "Nimporte où ,pourvu quil ne gêne pas la circulation",
                "A gauche"
            ],
            "correctAnswer": "A doite, selon le sens de circulation du véhicule"
        },
        {
            "id": 62,
            "category": "Law",
            "question": "Manger excessivement:",
            "answers": [
                "Permet au conducteur de mieux conduire",
                "Rend le conducteur passif et diminue son réflexe",
                "Permet au conducteur de conduire plus vite"
            ],
            "correctAnswer": "Rend le conducteur passif et diminue son réflexe"
        },
        {
            "id": 63,
            "category": "Law",
            "question": "Le manque de sommeil:",
            "answers": [
                "Améliore le réflexe du conducteur",
                "Diminue le réflexe du conducteur et affaiblit sa mémoire",
                "Permet au conducteur de se concentrer"
            ],
            "correctAnswer": "Diminue le réflexe du conducteur et affaiblit sa mémoire"
        },
        {
            "id": 64,
            "category": "Law",
            "question": "Dans les longs trajets, le conducteur doit s arrêter chaque:",
            "answers": [
                "4 heures",
                "10 heures",
                "8 heures"
            ],
            "correctAnswer": "4 heures"
        },
        {
            "id": 65,
            "category": "Law",
            "question": "Dans les longs trajets, le conducteur doit s arrêter chaque :",
            "answers": [
                "900 kilometres",
                "750 kilometres",
                "250 kilometres"
            ],
            "correctAnswer": "250 kilometres"
        },
        {
            "id": 66,
            "category": "Law",
            "question": "Conduire sous l influence de l alcool:",
            "answers": [
                "Met en danger la vie du conducteur et celle des autres usagers de la route",
                "Met en danger la vie des usagers de la route seulement",
                "Met en danger la vie du conducteur"
            ],
            "correctAnswer": "Met en danger la vie du conducteur et celle des autres usagers de la route"
        },
        {
            "id": 67,
            "category": "Law",
            "question": "Durant les longs trajets, le conducteur:",
            "answers": [
                "Doit prendre des amphétamines de façon régulière",
                "Continuer à rouler sans se reposer",
                "Ne doit jamais prendre des amphétamines pour rester éveillé"
            ],
            "correctAnswer": "Ne doit jamais prendre des amphétamines pour rester éveillé"
        },
        {
            "id": 68,
            "category": "Law",
            "question": "La meilleure façon de connaître l effet d un médicament sur la capacité de conduire est de:",
            "answers": [
                "Poser la question à un autre conducteur",
                "Poser la question au médecin ou au pharmacien",
                "Le tester sur un autre conducteur"
            ],
            "correctAnswer": "Poser la question au médecin ou au pharmacien"
        },
        {
            "id": 69,
            "category": "Law",
            "question": "Rouler sous l influence de l alcool et des drogues crée chez le conducteur un faux sentiment:",
            "answers": [
                "De peur",
                "De courage et d audace",
                "De colère"
            ],
            "correctAnswer": "De courage et d audace"
        },
        {
            "id": 70,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque vous êtes sur le point de dépasser un véhicule,",
            "answers": [
                "Vous devez compter sur les instructions du conducteur de ce véhicule à travers les clignoteurs",
                "Ne devez jamais compter sur les instructions du conducteur de ce véhicule",
                "Compter sur les instructions du conducteur du véhicule derrière vous"
            ],
            "correctAnswer": "Ne devez jamais compter sur les instructions du conducteur de ce véhicule"
        },
        {
            "id": 71,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur du poids lourd doit prendre en considération la largeur de son véhicule",
            "answers": [
                "Lorsquil entre dans un endroit étroit",
                "LorsquIl sarrête pour la sièste",
                "Pendant le chargement du véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "Lorsquil entre dans un endroit étroit"
        },
        {
            "id": 72,
            "category": "Law",
            "question": "Si le conducteur du poids lourd veut faire marche arrière il doit compter sur :",
            "answers": [
                "Quelquun qui laide",
                "La caméra arrière",
                "Les rétroviseurs"
            ],
            "correctAnswer": "Quelquun qui laide"
        },
        {
            "id": 73,
            "category": "Law",
            "question": "Après le remplissage dun camion citerne, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Vérifier que les valves de vidange sont bien fermées",
                "Vérifier que tous les couvercles et toutes les valves de vidange sont bien fermés",
                "Vérifier que les couvercles sont bien fermées"
            ],
            "correctAnswer": "Vérifier que tous les couvercles et toutes les valves de vidange sont bien fermés"
        },
        {
            "id": 74,
            "category": "Law",
            "question": "La vrai protection du motocycliste est assurée par:",
            "answers": [
                "La tenue protectrice",
                "La circulation sur une seule roue",
                "Le contrat dassurance"
            ],
            "correctAnswer": "La tenue protectrice"
        },
        {
            "id": 75,
            "category": "Law",
            "question": "La tenue en cuir du motocycliste est résistante:",
            "answers": [
                "A la friction avec l asphalte et les cailloux",
                "Au feu",
                "A la circulation rapide et le dépassement des voies"
            ],
            "correctAnswer": "A la friction avec l asphalte et les cailloux"
        },
        {
            "id": 76,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque le motocycliste met des gants,",
            "answers": [
                "ses mains sont protégées du froid et des blessures",
                "il est couvert par la loi et par les compagnies dassurance en cas daccident",
                "il peut mieux contrôler le volant sur les descentes"
            ],
            "correctAnswer": "ses mains sont protégées du froid et des blessures"
        },
        {
            "id": 77,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque le motocycliste met les bottes protectrices, cela protège:",
            "answers": [
                "Ses cuisses et ses genoux du vent et de l eau",
                "Ses pieds de la poussière",
                "Ses pieds des blessures, du froid, et de l eau"
            ],
            "correctAnswer": "Ses pieds des blessures, du froid, et de l eau"
        },
        {
            "id": 78,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque le motocycliste met la tenue protectrice de la colonne vertébrale, cela protège:",
            "answers": [
                "La poitrine et l abdomen de la chaleur et du froid",
                "Sa colonne vertébrale et sa moelle épinière de la pluie",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "La poitrine et l abdomen de la chaleur et du froid"
        },
        {
            "id": 79,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsque le motocycliste met des lunettes protectrices, cela protège :",
            "answers": [
                "Les oreilles du froid",
                "Les yeux du vent, de la pluie, du sable et des insectes",
                "Les yeux de lécoulement des larmes"
            ],
            "correctAnswer": "Les yeux du vent, de la pluie, du sable et des insectes"
        },
        {
            "id": 80,
            "category": "Safety",
            "question": "Le casque du motocycliste protège :",
            "answers": [
                "sa colonne vertébrale",
                "ses oreilles du bruit",
                "sa tête des blessures mortelles"
            ],
            "correctAnswer": "sa tête des blessures mortelles"
        },
        {
            "id": 81,
            "category": "Safety",
            "question": "En conduitsant, si le motocycliste ne met pas le casque ou sil le met incorrectement, ceci est:",
            "answers": [
                "Normal",
                "Illégal",
                "Légal"
            ],
            "correctAnswer": "Illégal"
        },
        {
            "id": 82,
            "category": "Safety",
            "question": "En circulant, si le motocycliste tient le casque sans le porter, ce comportement:",
            "answers": [
                "Lève la responsabilité juridique du conducteur",
                "Ne lève pas la responsabilité juridique du conducteur",
                "est très logique"
            ],
            "correctAnswer": "Lève la responsabilité juridique du conducteur"
        },
        {
            "id": 83,
            "category": "Law",
            "question": "En circulant la nuit, le motocycliste doit mettre une tenue:",
            "answers": [
                "Sombre",
                "Fluorescente",
                "De sport"
            ],
            "correctAnswer": "Fluorescente"
        },
        {
            "id": 84,
            "category": "Law",
            "question": "Pour être vu en circulant la nuit, il est conseillé au motocycliste :",
            "answers": [
                "De mettre des signaux ou des bandes phosphorescentes",
                "D éteindre les feux et de mettre des signaux ou des bandes phosphorescentes",
                "De faire du bruit avec les freins"
            ],
            "correctAnswer": "De mettre des signaux ou des bandes phosphorescentes"
        },
        {
            "id": 85,
            "category": "Law",
            "question": "Si le motocycle est équipé d un système de freinage hydraulique, le motocycliste doit régulièrement:",
            "answers": [
                "Vérifier le niveau du lubrifiant des freins",
                "Diminuer lutilisation des freins",
                "Régler la tension du fil"
            ],
            "correctAnswer": "Vérifier le niveau du lubrifiant des freins"
        },
        {
            "id": 86,
            "category": "Law",
            "question": "La profondeur des gravures sur les pneus du motocycle doit au moins être de :",
            "answers": [
                "5 millimetres",
                "3 millimetres",
                "6 millimetres"
            ],
            "correctAnswer": "3 millimetres"
        },
        {
            "id": 87,
            "category": "Law",
            "question": "Pour manipuler facilement son guidon, le motocycliste doit :",
            "answers": [
                "S asseoir loin du guidon",
                "S asseoir près du guidon",
                "Tenir le guidon avec une seule main"
            ],
            "correctAnswer": "S asseoir près du guidon"
        },
        {
            "id": 88,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter tout accélération incontrôlée, le motocycliste doit tenir le guidon:",
            "answers": [
                "Avec le poignet droit tourné vers le bas",
                "Avec le poignet droit tourné vers le haut",
                "Avec le poignet gauche tourné vers le haut"
            ],
            "correctAnswer": "Avec le poignet droit tourné vers le bas"
        },
        {
            "id": 89,
            "category": "Law",
            "question": "Le freinage est plus efficace lorsque le motocycliste",
            "answers": [
                "Son pied, en lappuyant sur lasphalte de la route",
                "Les freins arrière seulement",
                "Les freins avant et arrière"
            ],
            "correctAnswer": "Les freins avant et arrière"
        },
        {
            "id": 90,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter le dérapage lors d un freinage sévère, le motocycliste doit:",
            "answers": [
                "Prendre un virage",
                "Rouler à la bonne vitesse",
                "Garder une direction droite"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler à la bonne vitesse"
        },
        {
            "id": 91,
            "category": "Law",
            "question": "Deux conditions simultanées causent le dérapage du motocycle :",
            "answers": [
                "Conduire lentement avec une petite vitesse dembrayage",
                "Une surface glissante et un reflexe nerveux du conducteur",
                "Un moteur qui tourne rapidement et un guidon élevé"
            ],
            "correctAnswer": "Une surface glissante et un reflexe nerveux du conducteur"
        },
        {
            "id": 92,
            "category": "Law",
            "question": "En conduisant votre motocycle la nuit, vous devez:",
            "answers": [
                "Rouler lentement et laisser une longue distance de sécurité",
                "Rouler rapidement et allumer les feux de croisement",
                "Rouler lentement et laisser une courte distance de sécurité"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler lentement et laisser une longue distance de sécurité"
        },
        {
            "id": 93,
            "category": "Law",
            "question": "Souvent, la motocyclette vibre durant la circulation en raison de:",
            "answers": [
                "la déviation dau moins une roue ou un pneu",
                "la rotation coaxiale des deux roues",
                "la mauvaise distribution du poids"
            ],
            "correctAnswer": "la déviation dau moins une roue ou un pneu"
        },
        {
            "id": 94,
            "category": "Law",
            "question": "Une des causes principales des accidents de motocycle est la présence:",
            "answers": [
                "de l huile et des cailloux sur la route",
                "la vitesse inconvenable",
                "de creux et de trous sur la route"
            ],
            "correctAnswer": "la vitesse inconvenable"
        },
        {
            "id": 95,
            "category": "Law",
            "question": "Pour éviter d être heurté sur une intersection, le motocycliste doit :",
            "answers": [
                "Ralentir et choisir la voie convenable",
                "Compter sur les miroirs",
                "Paser à la droite des véhicules garés sur lintersection."
            ],
            "correctAnswer": "Ralentir et choisir la voie convenable"
        },
        {
            "id": 96,
            "category": "Safety",
            "question": "Un motocycliste est autorisé à dépasser les véhicules",
            "answers": [
                "Sur un pont",
                "Du côté droit",
                "Du côté gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Du côté gauche"
        },
        {
            "id": 97,
            "category": "Law",
            "question": "Quand vous dépassez un véhicule à gauche avec votre motocycle, vous devez vous rappeler que ce véhicule peut:",
            "answers": [
                "Allumer les feux de détresse",
                "Décélérer graduellement",
                "S écarter soudain vers la gauche"
            ],
            "correctAnswer": "S écarter soudain vers la gauche"
        },
        {
            "id": 98,
            "category": "Law",
            "question": "Quand vous vous dirigez tout droit dans votre motocycle, vous devez vous rappeler que le véhiculesden face pourrait:",
            "answers": [
                "Virer soudainement vers vous",
                "Sarrêter soudainement sur son chemin",
                "Sécarter soudain de vous"
            ],
            "correctAnswer": "Virer soudainement vers vous"
        },
        {
            "id": 99,
            "category": "Law",
            "question": "Conduire le motocycle en zigzag entre les véhicules,",
            "answers": [
                "augmente la probabilité d avoir un accident de route",
                "diminue la probabilité d avoir un accident de rout",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "augmente la probabilité d avoir un accident de route"
        },
        {
            "id": 100,
            "category": "Safety",
            "question": "Quand vous conduisez votre motocycle dont léchappement est vidé délibérément pour produire un bruit strident, ceci:",
            "answers": [
                "Montre que vous avez des idées innovantes",
                "Est considéré comme une infraction au code de la route",
                "Est légal"
            ],
            "correctAnswer": "Est considéré comme une infraction au code de la route"
        },
        {
            "id": 101,
            "category": "Law",
            "question": "Quels sont les avantages environnementaux de léco  conduite? (sélectionnez toutes les réponses correctes)",
            "answers": [
                "Diminution des émissions de gaz à effet de serre (CO2)",
                "Augmentation des émissions de gaz à effet de serre (CO2)",
                "Réduction de l embouteillage"
            ],
            "correctAnswer": "Diminution des émissions de gaz à effet de serre (CO2)"
        },
        {
            "id": 102,
            "category": "Law",
            "question": "Quels sont les avantages financiers de léco conduite ? (sélectionnez toutes les réponses correctes)",
            "answers": [
                "Réduction du coût de lassurance",
                "Réduction des coûts dentretien des véhicules",
                "Réduction jusquà 50  du coût de carburant et de la dépense d argent"
            ],
            "correctAnswer": "Réduction des coûts dentretien des véhicules"
        },
        {
            "id": 103,
            "category": "Law",
            "question": "Quels sont les avantages de léco conduite en termes de sécurité?",
            "answers": [
                "Amélioration de la sécurité routière",
                "Amélioration des compétences de conduite",
                "Tout ce qui précède"
            ],
            "correctAnswer": "Tout ce qui précède"
        },
        {
            "id": 104,
            "category": "Law",
            "question": "Quels sont les avantages sociaux de léco conduite?",
            "answers": [
                "Tout ce qui précède",
                "Éviter le stress pendant la conduite",
                "Laugmentation du confort des conducteurs et des passagers"
            ],
            "correctAnswer": "Tout ce qui précède"
        },
        {
            "id": 105,
            "category": "Law",
            "question": "Quel outil devez vous utiliser pour contrôler votre vitesse sur les autoroutes?",
            "answers": [
                "Le freinage brusque",
                "Le régulateur de vitesse",
                "Freiner et accélérer à un rythme régulier"
            ],
            "correctAnswer": "Le régulateur de vitesse"
        },
        {
            "id": 106,
            "category": "Law",
            "question": "Quelle est la vitesse optimale pour léco conduite?",
            "answers": [
                "80 km/h   100 km/h",
                "50 km/h   80 km/h",
                "40 km/h   50 km/h"
            ],
            "correctAnswer": "50 km/h   80 km/h"
        },
        {
            "id": 107,
            "category": "Law",
            "question": "Quel est le nombre maximal de tours par minute du moteur que vous ne devez pas dépasser en conduisant?",
            "answers": [
                "2000 tr/min",
                "4000 tr/min",
                "3000 tr/min"
            ],
            "correctAnswer": "2000 tr/min"
        },
        {
            "id": 108,
            "category": "Law",
            "question": "Que se passe  t  il si vous dépassez 2000 tr/min en conduisant?",
            "answers": [
                "La consommation de carburant diminue",
                "La température du moteur augmente",
                "La consommation de carburant augmente"
            ],
            "correctAnswer": "La consommation de carburant augmente"
        },
        {
            "id": 109,
            "category": "Law",
            "question": "Quel est le résultat des démarrages rapides et des freinages brusques?",
            "answers": [
                "Perte de carburant",
                "Détérioration plus rapide des pneus et des freins",
                "Tout ce qui précède"
            ],
            "correctAnswer": "Tout ce qui précède"
        },
        {
            "id": 110,
            "category": "Law",
            "question": "De combien la consommation de carburant est  elle réduite",
            "answers": [
                "1  à 2 ",
                "1  à 3 ",
                "2  à 3 "
            ],
            "correctAnswer": "1  à 2 "
        },
        {
            "id": 111,
            "category": "Law",
            "question": "Quel type dhuile est optimal pour lenvironnement?",
            "answers": [
                "Lhuile qui conserve lénergie et qui contient des additifs qui réduisent la friction",
                "Lhuile qui conserve lénergie et qui contient des additifs qui ne salissent pas le moteur",
                "Lhuile végétale qui conserve lénergie"
            ],
            "correctAnswer": "Lhuile qui conserve lénergie et qui contient des additifs qui réduisent la friction"
        },
        {
            "id": 112,
            "category": "Law",
            "question": "Comment pouvez vous contribuer à la durabilité des pneus?",
            "answers": [
                "Examiner la pression des pneus au moins une fois par an pour conserver une faible résistance au roulement",
                "Changer les pneus chaque année",
                "Examiner la pression des pneus au moins une fois par mois pour conserver une faible résistance au roulement"
            ],
            "correctAnswer": "Examiner la pression des pneus au moins une fois par mois pour conserver une faible résistance au roulement"
        },
        {
            "id": 113,
            "category": "Law",
            "question": "Quel est lavantage de nettoyer vos filtres à air régulièrement?",
            "answers": [
                "Tout ce qui précède",
                "L amélioration de la performance du moteur de 6 à 11 ",
                "La réduction de la pollution de lair"
            ],
            "correctAnswer": "Tout ce qui précède"
        },
        {
            "id": 114,
            "category": "Law",
            "question": "Que devez vous faire lorsque la voiture sarrête pendant plus dune minute?",
            "answers": [
                "L éteindre",
                "La mettre au point mort",
                "Ne rien faire"
            ],
            "correctAnswer": "L éteindre"
        },
        {
            "id": 115,
            "category": "Law",
            "question": "Comment améliorer la performance de votre moteur et réduire le niveau démissions?",
            "answers": [
                "Changer leau du moteur régulièrement",
                "Utiliser du carburant propre et conforme aux normes internationales",
                "Acheter un nouveau moteur"
            ],
            "correctAnswer": "Changer leau du moteur régulièrement"
        },
        {
            "id": 116,
            "category": "Law",
            "question": "Que devez vous toujours vérifier après le remplissage de votre réservoir de carburant?",
            "answers": [
                "Le bouchon du réservoir de carburant est bien fermé",
                "Le bouchon du réservoir de carburant est ouvert",
                "La température du véhicule est stable"
            ],
            "correctAnswer": "Le bouchon du réservoir de carburant est bien fermé"
        },
        {
            "id": 117,
            "category": "Law",
            "question": "Pourquoi est il préférable de se garer à lombre?",
            "answers": [
                "Réduction de la puissance du climatiseur au démarrage",
                "Diminution de la consommation de carburant",
                "Tout ce qui précède"
            ],
            "correctAnswer": "Tout ce qui précède"
        },
        {
            "id": 118,
            "category": "Law",
            "question": "De combien lusage fréquent de la climatisation augmente la consommation de carburant?",
            "answers": [
                "0.1",
                "0.3",
                "0.2"
            ],
            "correctAnswer": "0.1"
        },
        {
            "id": 119,
            "category": "Law",
            "question": "Lequel des éléments suivants réduit la consommation de carburant ? (sélectionnez toutes les réponses correctes)",
            "answers": [
                "Conduire durant les heures de pointe",
                "Voyager léger",
                "Conduire rapidement"
            ],
            "correctAnswer": "Voyager léger"
        },
        {
            "id": 120,
            "category": "Law",
            "question": "Quest ce que léco conduite?",
            "answers": [
                "Leco conduite est lutilisation efficace de",
                "leclairage dans la conduite grâce à une méthode simple et intelligente de la consommation deau",
                "Leco conduite est lutilisation efficace du carburant dans le transport routier grâce à des pratiques de conduite facile, intelligente et responsable qui aident à réduire la consommation de carburant et la pollution de lair"
            ],
            "correctAnswer": "Leco conduite est lutilisation efficace du carburant dans le transport routier grâce à des pratiques de conduite facile, intelligente et responsable qui aident à réduire la consommation de carburant et la pollution de lair"
        },
        {
            "id": 121,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, abaissement de la route",
                "Attention, route glissante",
                "Attention, casse vitesse"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, abaissement de la route"
        },
        {
            "id": 122,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Rond point",
                "Virage à gauche",
                "Attention, virage à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, virage à droite"
        },
        {
            "id": 123,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, virage à gauche",
                "Attention,virage à droite",
                "Le véhicule peut tourner à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, virage à gauche"
        },
        {
            "id": 124,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route à deux voies",
                "Attention, succession de virages commençant à gauche",
                "Attention, succession de virages commençant à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, succession de virages commençant à droite"
        },
        {
            "id": 125,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route à deux voies",
                "Attention, succession de virages commençant à gauche",
                "Attention, succession de virages commençant à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, succession de virages commençant à gauche"
        },
        {
            "id": 126,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route étroite",
                "Attention, descente dangereuse",
                "Attention, route glissante"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, route glissante"
        },
        {
            "id": 127,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage non sécurisé",
                "Sens interdit",
                "Attention, élèves ou école"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, élèves ou école"
        },
        {
            "id": 128,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, animaux sur la route",
                "Animaux errants",
                "Interdit aux animaux"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, animaux sur la route"
        },
        {
            "id": 129,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route à deux voies",
                "Attention, intersection sans priorité",
                "Circuler à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, route à deux voies"
        },
        {
            "id": 130,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, dangers divers",
                "Virage interdit",
                "Attention, rond point"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, rond point"
        },
        {
            "id": 131,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, intersection",
                "Attention, intersection sans priorité",
                "Attention, priorité aux véhicules venant en face"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, intersection"
        },
        {
            "id": 132,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, priorité aux véhicules venant en face",
                "Route menant à lautoroute",
                "Attention, intersection sans priorité"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, priorité aux véhicules venant en face"
        },
        {
            "id": 133,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, intersection à droite",
                "Attention, intersection sans priorité",
                "Attention, priorité aux véhicules venant en face"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, intersection sans priorité"
        },
        {
            "id": 134,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Route prioritaire",
                "Fin de la limite de vitesse",
                "Stationnement à durée limitée"
            ],
            "correctAnswer": "Route prioritaire"
        },
        {
            "id": 135,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit aux piétons",
                "Attention, passage piéton",
                "Nest pas réservé aux piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, passage piéton"
        },
        {
            "id": 136,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage pour poussettes",
                "Interdit aux deux roues",
                "Attention, passage cyclistes"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, passage cyclistes"
        },
        {
            "id": 137,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route large",
                "Attention, route étroite à gauche",
                "Attention, route étroite"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, route étroite"
        },
        {
            "id": 138,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Priorité à droite",
                "Route étroite à droite",
                "Attention, route étroite à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, route étroite à gauche"
        },
        {
            "id": 139,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, priorité aux véhicules venant en face",
                "Fin de priorité",
                "Attention, route étroite à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, route étroite à droite"
        },
        {
            "id": 140,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route étroite",
                "Attention, roches ou de chute de roches sur la route",
                "Région montagnarde"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, roches ou de chute de roches sur la route"
        },
        {
            "id": 141,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens interdit aux véhicules de tous genres",
                "Attention, feu de circulation",
                "Attention, rond point"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, feu de circulation"
        },
        {
            "id": 142,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens interdit",
                "Ceder le passage, route prioritaire",
                "Attention, dangers divers"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, dangers divers"
        },
        {
            "id": 143,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens interdit",
                "Céder le passage, route prioritaire",
                "Attention, dangers divers"
            ],
            "correctAnswer": "Céder le passage, route prioritaire"
        },
        {
            "id": 144,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens interdit",
                "Fin de priorité",
                "Attention, priorité aux véhicules venant en face"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de priorité"
        },
        {
            "id": 145,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Dépassement interdit aux véhicules de tous genres",
                "Fin de priorité",
                "Attention, priorité aux véhicules venant en face"
            ],
            "correctAnswer": "Dépassement interdit aux véhicules de tous genres"
        },
        {
            "id": 146,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Route à voie unique",
                "Sens interdit",
                "Arrêtez vous"
            ],
            "correctAnswer": "Arrêtez vous"
        },
        {
            "id": 147,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens interdit aux véhicules de tous genres",
                "Route à voie unique",
                "Stationnement interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Sens interdit aux véhicules de tous genres"
        },
        {
            "id": 148,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens interdit",
                "None",
                "Dangers divers"
            ],
            "correctAnswer": "Sens interdit"
        },
        {
            "id": 149,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Dépassement interdit aux camions",
                "Dépassement interdit aux véhicules de tous genres",
                "Sens interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Dépassement interdit aux camions"
        },
        {
            "id": 150,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Vitesse minimale: 80 km/heure",
                "Céder le passage, route prioritaire",
                "Vitesse maximale: 30 km/heure"
            ],
            "correctAnswer": "Vitesse maximale: 30 km/heure"
        },
        {
            "id": 151,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Théatre",
                "Stationnement interdit",
                "Klaxonnement interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Klaxonnement interdit"
        },
        {
            "id": 152,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Route réservée aux camions",
                "Dépassement permis aux camions",
                "Dépassement interdit aux camions"
            ],
            "correctAnswer": "Dépassement interdit aux camions"
        },
        {
            "id": 153,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage autorisé aux véhicules transportant des animaux",
                "Passage interdit aux piétons",
                "Passage interdit aux véhicules transportant des animaux"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux véhicules transportant des animaux"
        },
        {
            "id": 154,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux voitures",
                "Attention, voie résérvée aux piétons",
                "Passage interdit aux piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux piétons"
        },
        {
            "id": 155,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux deux roues",
                "Passage obligatoire pour les voitures",
                "Voie résérvée aux deux roues"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux deux roues"
        },
        {
            "id": 156,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux deux roues",
                "Voie réservée aux deux roues",
                "Voie résérvée aux deux roues"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux deux roues"
        },
        {
            "id": 157,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Stationnement interdit aux poussettes",
                "Voie réservée aux poussettes",
                "Passage interdit aux poussettes"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux poussettes"
        },
        {
            "id": 158,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit aux voitures de stationner",
                "Voie résérvée aux voitures",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Interdit aux voitures de stationner"
        },
        {
            "id": 159,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux camions de plus de 2,3 m de longueur",
                "Passage interdit aux camions",
                "Passage interdit aux voitures de plus de 2,3 m de largeur"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux voitures de plus de 2,3 m de largeur"
        },
        {
            "id": 160,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Direction obligatoire pour les camions",
                "Passage interdit aux camions de plus de 3.5 tonnes",
                "Passage interdit aux camions de plus de 3,5 m de hauteur"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux camions de plus de 3,5 m de hauteur"
        },
        {
            "id": 161,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "La cargaison ne doit pas dépasser les 10 m en hauteur",
                "Passage interdit aux aux camions de plus de 10 m de longueur",
                "Passage interdit aux camions transportant plus de 6.5 tonnes de cargaison"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux aux camions de plus de 10 m de longueur"
        },
        {
            "id": 162,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux camions de plus de 7 m de hauteur",
                "Passage interdit aux camions portant plus de 7 tonnes par pneu",
                "Passage interdit aux camions transportant plus de 7 tonnes de cargaison"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux camions transportant plus de 7 tonnes de cargaison"
        },
        {
            "id": 163,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Fin de signalisation restrictive",
                "Début de signalisation restrictive",
                "Excès de vitesse interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de signalisation restrictive"
        },
        {
            "id": 164,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Fin de limites de vitesse",
                "Limite de vitesse",
                "Début de limite de vitesse"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de limites de vitesse"
        },
        {
            "id": 165,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Obligation de tourner à gauche",
                "Interdit de tourner à droite",
                "Tourner à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Tourner à droite"
        },
        {
            "id": 166,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de tourner à gauche",
                "Tourner à gauche",
                "Obligation daller tout droit ou de tourner à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Tourner à gauche"
        },
        {
            "id": 167,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de tourner à gauche ou à droite",
                "Obligation daller tout droit",
                "Il est possible de tourner à gauche ou à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Il est possible de tourner à gauche ou à droite"
        },
        {
            "id": 168,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Obligation aux camions de tourner à droite",
                "Interdit de tourner à gauche",
                "Il est possible daller tout droit ou de tourner à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Il est possible daller tout droit ou de tourner à droite"
        },
        {
            "id": 169,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de tourner à gauche",
                "Passage obligatoire à gauche",
                "Il est possible daller tout droit ou de tourner à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Il est possible daller tout droit ou de tourner à gauche"
        },
        {
            "id": 170,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Il est possible de tourner à droite",
                "Voie principale",
                "Passage obligatoire à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Passage obligatoire à gauche"
        },
        {
            "id": 171,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de tourner à droite",
                "Il est possible daller tout droit",
                "Passage obligatoire à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Passage obligatoire à droite"
        },
        {
            "id": 172,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Il est possible de tourner à droite",
                "Passage obligatoire à droite ou à gauche",
                "Interdit de tourner à gauche ou à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Passage obligatoire à droite ou à gauche"
        },
        {
            "id": 173,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Voie réservée aux piétons et aux deux roues",
                "Voie réservée aux deux roues",
                "Fin de la piste cyclable"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de la piste cyclable"
        },
        {
            "id": 174,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Voie réservée uniquement aux piétons et aux deux roues",
                "Fin de la piste cyclable",
                "Passage interdit aux piétons et aux deux roues"
            ],
            "correctAnswer": "Voie réservée uniquement aux piétons et aux deux roues"
        },
        {
            "id": 175,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Sens de circulation",
                "Interdit de tourner à droite",
                "Passage obligatoire à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Interdit de tourner à droite"
        },
        {
            "id": 176,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Obligation de tourner",
                "Sens de circulation",
                "Interdit de tourner"
            ],
            "correctAnswer": "Interdit de tourner"
        },
        {
            "id": 177,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Fin de dépassement interdit aux bus",
                "Voie réservée aux bus",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de dépassement interdit aux bus"
        },
        {
            "id": 178,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux camions dont le poids dépasse les 6.5 tonnes",
                "Voie réservée aux camions",
                "Passage interdit aux camions"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux camions"
        },
        {
            "id": 179,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux camions dont le poids de la cargaison dépasse les 6.5 tonnes",
                "Route obligatoire pour les camions",
                "Stationnement interdit aux camions"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux camions dont le poids de la cargaison dépasse les 6.5 tonnes"
        },
        {
            "id": 180,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Passage interdit aux camions remorque",
                "Route obligatoire pour les camions",
                "Passage interdit aux camions transportant des matières dangereuses"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux camions remorque"
        },
        {
            "id": 181,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Stationnement à durée limitée pour les véhicules agricoles",
                "Voie réservée aux véhicules agricoles",
                "Passage interdit aux véhicules agricoles"
            ],
            "correctAnswer": "Passage interdit aux véhicules agricoles"
        },
        {
            "id": 182,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route à deux voies",
                "Fin de la zone \"dépassement interdit\"",
                "Fin de la zone \"interdit aux camions de dépasser\""
            ],
            "correctAnswer": "Fin de la zone \"dépassement interdit\""
        },
        {
            "id": 183,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Fin de la zone \"interdit aux camions de dépasser\"",
                "Attention, route à deux voies",
                "Voie réservée aux camions"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de la zone \"interdit aux camions de dépasser\""
        },
        {
            "id": 184,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Stationnement interdit",
                "Dépassement interdit aux véhicules de tous genres",
                "Sens interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Stationnement interdit"
        },
        {
            "id": 185,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de sarrêter et de stationner",
                "Stationnement interdit",
                "Sens interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Interdit de sarrêter et de stationner"
        },
        {
            "id": 186,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de sarrêter içi",
                "Interdit de passer dans cette direction",
                "Obligation daller tout droit"
            ],
            "correctAnswer": "Obligation daller tout droit"
        },
        {
            "id": 187,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Direction vers la gauche",
                "Interdit de stationner à gauche",
                "Interdit de tourner à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Direction vers la gauche"
        },
        {
            "id": 188,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Direction vers la droite",
                "Interdit de stationner à droite",
                "Interdit de tourner à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Direction vers la droite"
        },
        {
            "id": 189,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Zone de stationnement",
                "Rond point",
                "Interdit de tourner"
            ],
            "correctAnswer": "Rond point"
        },
        {
            "id": 190,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de stationner pour plus de 30 minutes",
                "Vitesse maximale obligatoire",
                "Vitesse minimale obligatoire"
            ],
            "correctAnswer": "Vitesse minimale obligatoire"
        },
        {
            "id": 191,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Vitesse maximale: 30 km/heure",
                "Interdit de stationner pour plus de 30 minutes",
                "Fin de vitesse minimale obligatoire"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de vitesse minimale obligatoire"
        },
        {
            "id": 192,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route glissante",
                "Enlever les chaînes à neige",
                "Véhicules équipés de chaines à neige uniquement"
            ],
            "correctAnswer": "Véhicules équipés de chaines à neige uniquement"
        },
        {
            "id": 193,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Parc",
                "Passage interdit aux piétons",
                "Voie réservée aux piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Voie réservée aux piétons"
        },
        {
            "id": 194,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Voie réservée aux piétons",
                "Passage piéton au dessus de la route",
                "Fin de la voie réservée aux piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de la voie réservée aux piétons"
        },
        {
            "id": 195,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Piste cyclable",
                "Stationnement interdit aux deux roues",
                "Passage interdit aux deux roues"
            ],
            "correctAnswer": "Piste cyclable"
        },
        {
            "id": 196,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Interdit de touner à gauche",
                "Obligation de tourner à gauche",
                "Interdit de stationner à gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Interdit de touner à gauche"
        },
        {
            "id": 197,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, pont mobile",
                "Route à deux voies connectée à un pont",
                "Hopital"
            ],
            "correctAnswer": "Hopital"
        },
        {
            "id": 198,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, passage piéton",
                "Fin de la voie réservée aux piétons",
                "Attention, passage interdit aux piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, passage piéton"
        },
        {
            "id": 199,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Voie résrvéee aux deux roues",
                "Piste cyclable",
                "Passage interdit aux deux roues"
            ],
            "correctAnswer": "Voie résrvéee aux deux roues"
        },
        {
            "id": 200,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Point de rencontre de deux voies",
                "Chemin menant à une route principale",
                "Impasse"
            ],
            "correctAnswer": "Impasse"
        },
        {
            "id": 201,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, piste de décollage et datterrissage",
                "Attention, pont",
                "Autoroute"
            ],
            "correctAnswer": "Autoroute"
        },
        {
            "id": 202,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Pont au dessus de la route",
                "Fin de lautoroute",
                "Attention, route étroite"
            ],
            "correctAnswer": "Fin de lautoroute"
        },
        {
            "id": 203,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, route rugueuse",
                "Pont",
                "Tunnel"
            ],
            "correctAnswer": "Tunnel"
        },
        {
            "id": 204,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Centre dassistance",
                "Zone de stationnement réservée aux handicapés",
                "Réservé aux médecins"
            ],
            "correctAnswer": "Centre dassistance"
        },
        {
            "id": 205,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Stationnement interdit aux handicapés",
                "Stationnement à durée limitée",
                "Zone de stationnement réservée aux handicapés"
            ],
            "correctAnswer": "Zone de stationnement réservée aux handicapés"
        },
        {
            "id": 206,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Zone de stationnement",
                "Stationnement à durée limitée",
                "Stationnement interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Stationnement à durée limitée"
        },
        {
            "id": 207,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Zone de stationnement pour tous genres de véhicules  deux voitures taxi au maximum",
                "Stationnement interdit aux taxis",
                "Zone de stationnement pour taxis"
            ],
            "correctAnswer": "Zone de stationnement pour taxis"
        },
        {
            "id": 208,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Enlèvement immédiat",
                "Information",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Enlèvement immédiat"
        },
        {
            "id": 209,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Centre dinternet",
                "Station service",
                "Information"
            ],
            "correctAnswer": "Information"
        },
        {
            "id": 210,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Zone de stationnement pour police",
                "Pompiers",
                "Police municipale"
            ],
            "correctAnswer": "Police municipale"
        },
        {
            "id": 211,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Voie principlae",
                "Intersection dangereuse",
                "Virage indirect vers la gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Voie principlae"
        },
        {
            "id": 212,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Stationnement interdit",
                "Zone de stationnement",
                "Stationnement à durée limitée"
            ],
            "correctAnswer": "Zone de stationnement"
        },
        {
            "id": 213,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Garage",
                "Restaurant",
                "Hotel"
            ],
            "correctAnswer": "Hotel"
        },
        {
            "id": 214,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Information",
                "Restaurant",
                "Rafraîchissements"
            ],
            "correctAnswer": "Restaurant"
        },
        {
            "id": 215,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Téléphone publique",
                "Restaurant",
                "Station service"
            ],
            "correctAnswer": "Téléphone publique"
        },
        {
            "id": 216,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Station service",
                "Garage",
                "Restaurant"
            ],
            "correctAnswer": "Station service"
        },
        {
            "id": 217,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Voie réservée aux bus",
                "Stationnement interdit aux bus",
                "Zone de stationnement pour bus"
            ],
            "correctAnswer": "Zone de stationnement pour bus"
        },
        {
            "id": 218,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Centre de secours",
                "Zone de camping et camping cars",
                "Stationnement interdit"
            ],
            "correctAnswer": "Zone de camping et camping cars"
        },
        {
            "id": 219,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Virage",
                "Ralentissez",
                "Virage indirect vers la gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Virage"
        },
        {
            "id": 220,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Virage",
                "Ralentissez",
                "Virage indirect vers la gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Virage indirect vers la gauche"
        },
        {
            "id": 221,
            "category": "Signs",
            "question": "",
            "answers": [
                "Attention, virage à droite",
                "Attention, casse vitesse",
                "Attention, abaissement de la route"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, casse vitesse"
        },
        {
            "id": 222,
            "category": "Safety",
            "question": "Quand la voie est délimitée par une ligne continue, ou par autres séparateurs de voies, le conducteur",
            "answers": [
                "doit conduire dans lautre sens",
                "franchir ou chevaucher cette ligne",
                "Ne doit pas franchir ni chevaucher cette ligne ou ces séparateurs de voies"
            ],
            "correctAnswer": "Ne doit pas franchir ni chevaucher cette ligne ou ces séparateurs de voies"
        },
        {
            "id": 223,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorsque le flux de circulation est normal, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Rouler à gauche",
                "Franchir les lignes de séparation des voies pour dépasser les autre véhicules",
                "Rouler à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler à droite"
        },
        {
            "id": 224,
            "category": "Safety",
            "question": "Quand la voie est délimitée par deux lignes adjacentes, lune continue et lautre discontinue (pointillée):",
            "answers": [
                "Il est permis au conducteur de franchir la ligne discontinue si cette ligne est directement à sa gauche",
                "Il nest pas permis au conducteur de franchir la ligne continue si cette ligne est directement à sa gauche",
                "Il nest pas permis au conducteur de franchir la ligne discontinue si cette ligne est directement à sa gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Il nest pas permis au conducteur de franchir la ligne discontinue si cette ligne est directement à sa gauche"
        },
        {
            "id": 225,
            "category": "Law",
            "question": "La chaussée sert à:",
            "answers": [
                "Stationner le véhicule là où cest permis",
                "La circulation des piétions, poussettes, personnes malades et handicapées",
                "Ranger de côté toute chose qui empêche la circulation sur la route"
            ],
            "correctAnswer": "La circulation des piétions, poussettes, personnes malades et handicapées"
        },
        {
            "id": 226,
            "category": "Safety",
            "question": "Un conducteur qui veut changer drastiquement de vitesse ou de direction doit:",
            "answers": [
                "Franchir la ligne continue si cette ligne est directement à sa gauche",
                "Franchir la ligne discontinue sans donner un signal",
                "Sassurer quil peut le faire sans danger et donner un signal"
            ],
            "correctAnswer": "Sassurer quil peut le faire sans danger et donner un signal"
        },
        {
            "id": 227,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur ne doit pas freiner bruquement, sauf",
            "answers": [
                "Pour éviter un danger",
                "Pour sarrêter",
                "Pour essayer les freins"
            ],
            "correctAnswer": "Pour éviter un danger"
        },
        {
            "id": 228,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur doit rouler:",
            "answers": [
                "A droite, quand un autre véhicule se dirige vers lui dans lautre sens",
                "A gauche, quand un autre conducteur est en train de le dépasser",
                "A gauche, quand un autre véhicule se dirige vers lui dans lautre sens"
            ],
            "correctAnswer": "A droite, quand un autre véhicule se dirige vers lui dans lautre sens"
        },
        {
            "id": 229,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Dépasser un autre véhicule par la gauche quand la visibilité est bonne",
                "Circuler à droite, quand un autre véhicule se dirige vers lui de lautre sens",
                "Dépasser les convois militaires, policiers, ou autres qui sont en état de circulation"
            ],
            "correctAnswer": "Dépasser les convois militaires, policiers, ou autres qui sont en état de circulation"
        },
        {
            "id": 230,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Circuler dans la direction indiquée",
                "Conduire au point mort sur une descente",
                "Rouler lentement sur le côté gauche de la route"
            ],
            "correctAnswer": "Conduire au point mort sur une descente"
        },
        {
            "id": 231,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Sassurer quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger pour lui ou pour autrui",
                "Rouler dans le sens indiqué",
                "Faire demi tour au milieu de la route dans une zone peuplée"
            ],
            "correctAnswer": "Faire demi tour au milieu de la route dans une zone peuplée"
        },
        {
            "id": 232,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Sassurer quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger pour lui ou pour autrui",
                "Rouler dans le sens indiqué",
                "Rouler dans un sens autre que le sens indiqué"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler dans un sens autre que le sens indiqué"
        },
        {
            "id": 233,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Rouler à droite",
                "Sassurer quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger pour lui ou pour autrui",
                "Laver son véhicule sur la route"
            ],
            "correctAnswer": "Laver son véhicule sur la route"
        },
        {
            "id": 234,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur",
            "answers": [
                "ne doit pas prendre en considération létat de la route et ni la densité du trafic sur la route",
                "doit accélérer quand la visibilité nest pas bonne",
                "doit ralentir ou même sarrêter quand les conditions de la circulation le nécessitent, ou quand la visibilité nest pas bonne"
            ],
            "correctAnswer": "doit ralentir ou même sarrêter quand les conditions de la circulation le nécessitent, ou quand la visibilité nest pas bonne"
        },
        {
            "id": 235,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Dépasser par la gauche",
                "Rouler à droite",
                "Dépasser par la doite sur les routes à voie unique"
            ],
            "correctAnswer": "Dépasser par la gauche"
        },
        {
            "id": 236,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas de croisement, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Conserver la droite autant que possible",
                "Conserver la gauche autant que possible",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Conserver la droite autant que possible"
        },
        {
            "id": 237,
            "category": "Safety",
            "question": "Avant deffectuer un dépassement, le conducteur",
            "answers": [
                "Ne doit pas respecter les pratiques de conduite dans les zones peuplées",
                "Peut se lancer même si un conducteur derrière lui a initié un dépassement lui aussi",
                "Doit sassurer que les conducteurs derrière lui nont pas initié un dépassement eux aussi"
            ],
            "correctAnswer": "Doit sassurer que les conducteurs derrière lui nont pas initié un dépassement eux aussi"
        },
        {
            "id": 238,
            "category": "Safety",
            "question": "Avant deffectuer un dépassement, le conducteur:",
            "answers": [
                "A la priorité deffectuer son dépassement, même si le conducteur derrière lui a initié un dépassement lui aussi",
                "Nest pas obligé de donner un signal au conducteur qui se trouve derrière lui",
                "Doit donner un signal au conducteur quil voudrait dépasser"
            ],
            "correctAnswer": "Doit donner un signal au conducteur quil voudrait dépasser"
        },
        {
            "id": 239,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas de dépassement, le conducteur:",
            "answers": [
                "Nest pas obligé de rester sur la droite juste après le dépassement",
                "Peut circuler au milieu de la route même sil dérange les conducteurs qui circulent dans lautre sens",
                "Peut circuler sur le côté gauche de la route, à condition de ne pas déranger les conducteurs qui circulent dans lautre sens"
            ],
            "correctAnswer": "Peut circuler sur le côté gauche de la route, à condition de ne pas déranger les conducteurs qui circulent dans lautre sens"
        },
        {
            "id": 240,
            "category": "Safety",
            "question": "Exceptionellement, il est permis deffectuer un dépassement par la droite:",
            "answers": [
                "Si le conducteur a donné un signal quil voudrait prendre la droite",
                "Il est interdit deffectuer un dépassement par la droite",
                "sur une route à plusieurs voies (plus que deux), à condition que le conducteur sassure que cette manoeuvre est sans risque et sans gêne pour les autres"
            ],
            "correctAnswer": "sur une route à plusieurs voies (plus que deux), à condition que le conducteur sassure que cette manoeuvre est sans risque et sans gêne pour les autres"
        },
        {
            "id": 241,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit deffectuer un dépassement:",
            "answers": [
                "Par la gauche quand la route est marquée par une ligne discontinue",
                "Si la route est divisée en plusieurs voies par des lignes discontinues",
                "Dans les virages"
            ],
            "correctAnswer": "Dans les virages"
        },
        {
            "id": 242,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit deffectuer un dépassement:",
            "answers": [
                "Sur les routes à voie unique",
                "Par la droite dans tous les cas",
                "Sur les ponts et dans les tunnels"
            ],
            "correctAnswer": "Sur les ponts et dans les tunnels"
        },
        {
            "id": 243,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit deffectuer un dépassement:",
            "answers": [
                "Si plusieurs véhicules sont arrêtées en raison dune entrave à la circulation, ou dun signal darrêt",
                "Si le côté gauche de la route sera libre après le dépassement",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Si plusieurs véhicules sont arrêtées en raison dune entrave à la circulation, ou dun signal darrêt"
        },
        {
            "id": 244,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit deffectuer un dépassement:",
            "answers": [
                "Au sommet dune montée, lorsque la visibilité nest pas assez bonne, pourvu que le côté gauche de la route soit libre",
                "Si la largeur de la route est suffisante pour effectuer le dépassement facilement et sans danger",
                "Si les voies de la route sont séparées par des lignes discontinues"
            ],
            "correctAnswer": "Au sommet dune montée, lorsque la visibilité nest pas assez bonne, pourvu que le côté gauche de la route soit libre"
        },
        {
            "id": 245,
            "category": "Safety",
            "question": "Si une voiture de police, une ambulance ou un camion de pompiers, donne un avertissment quil sapproche, les usagers des la route doivent:",
            "answers": [
                "Sarrêter immédiatement là où ils se trouvent pour faciliter le passage de de ce véhicule",
                "Accélérer pour faciliter le passage de ce véhicule",
                "Ralentir, ou même sarrêter de côté pour faciliter le passage de ce véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentir, ou même sarrêter de côté pour faciliter le passage de ce véhicule"
        },
        {
            "id": 246,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit deffectuer un dépassement:",
            "answers": [
                "Si les voies de la route sont séparées par des lignes discontinues",
                "Sur les routes montagnardes, étroites, ou à forte pente",
                "Sur les routes larges"
            ],
            "correctAnswer": "Sur les routes montagnardes, étroites, ou à forte pente"
        },
        {
            "id": 247,
            "category": "Safety",
            "question": "A lapproche dune intersection, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Prendre sa droite",
                "Vérifier que la route quil désire croiser est libre",
                "Poursuivre son chemin sans vérifier sil y a dautres véhicules sur la route"
            ],
            "correctAnswer": "Vérifier que la route quil désire croiser est libre"
        },
        {
            "id": 248,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur qui sapprête à prendre une autre route à sa droite doit:",
            "answers": [
                "Prendre modérément sa gauche sans dépasser le milieu de la route",
                "Rester du côté gauche de la route",
                "Rester du côté droit de la route"
            ],
            "correctAnswer": "Rester du côté droit de la route"
        },
        {
            "id": 249,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur qui sapprête à prendre une autre route à sa gauche doit:",
            "answers": [
                "Rester au milieu de la route sans dévier ni à gauche ni à droite",
                "Prendre modérément sa droite sans dépasser le milieu de la route",
                "Prendre modérément sa gauche sans dépasser le milieu de la route"
            ],
            "correctAnswer": "Prendre modérément sa gauche sans dépasser le milieu de la route"
        },
        {
            "id": 250,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur qui sapprête à prendre une autre route doit:",
            "answers": [
                "Prendre la droite lentement",
                "Tourner très rapidement pour ne pas déranger les autres",
                "Tourner à vitesse modérée après avoir vérifé quil ne dérange pas les autres ni ne les met en danger"
            ],
            "correctAnswer": "Tourner à vitesse modérée après avoir vérifé quil ne dérange pas les autres ni ne les met en danger"
        },
        {
            "id": 251,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est préférable de garder une distance de sécurité:",
            "answers": [
                "De tous les côtés du véhicule",
                "None",
                "A gauche et à droite du véhicule seulement"
            ],
            "correctAnswer": "De tous les côtés du véhicule"
        },
        {
            "id": 252,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est important de garder une distance de sécurité, parce quelle:",
            "answers": [
                "Donne un espace pour réagir",
                "Permet aux autres véhicules dintégrer la circulation",
                "Empêche le conducteur de se distraire"
            ],
            "correctAnswer": "Donne un espace pour réagir"
        },
        {
            "id": 253,
            "category": "Safety",
            "question": "Un feu vert continu sur lintersection signifie:",
            "answers": [
                "quil faut sarrêter et vérifier que la route est libre avant de continuer",
                "quil est impossible de tourner vers la droite",
                "quil est possible de franchir lintersection si il ny a pas dempêchement"
            ],
            "correctAnswer": "quil est possible de franchir lintersection si il ny a pas dempêchement"
        },
        {
            "id": 254,
            "category": "Safety",
            "question": "Un feu jaune discontinu signifie:",
            "answers": [
                "quil est possible davancer si la route est libre",
                "quil faut sarrêter et vérifier que la route est libre avant de continuer",
                "quil faut ralentir et avancer prudemment"
            ],
            "correctAnswer": "quil faut ralentir et avancer prudemment"
        },
        {
            "id": 255,
            "category": "Safety",
            "question": "Un feu jaune sur lintersection signifie qu il faut:",
            "answers": [
                "Démarrer",
                "Ralentir et se préparer à sarrêter",
                "Sarrêter"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentir et se préparer à sarrêter"
        },
        {
            "id": 256,
            "category": "Law",
            "question": "Lorsquun pneu éclate sur la route, il faut:",
            "answers": [
                "Abandonner le volant",
                "Enlever le pieds délicatement de la pédale d accélérateur pour permettre au véhicule de ralentir, retenir le volant des deux mains, et se dégager de la route",
                "Appuyer sur la pédale de frein pour ralentir, et se dégager de la route"
            ],
            "correctAnswer": "Enlever le pieds délicatement de la pédale d accélérateur pour permettre au véhicule de ralentir, retenir le volant des deux mains, et se dégager de la route"
        },
        {
            "id": 257,
            "category": "Law",
            "question": "Si les feux du véhicule den face dérangent le conducteur, le conducteur doit tourner son regard vers:",
            "answers": [
                "Le milieu de la route",
                "Le côté gauche de la route",
                "Le bas et du côté droit de la route"
            ],
            "correctAnswer": "Le bas et du côté droit de la route"
        },
        {
            "id": 258,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas de panne sur lautoroute, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Attendre le véhicule dassistance",
                "Placer le triangle de présignalisation et allumer les feux pour alerter les autres conducteurs",
                "Placer le Triangle de présignalisation et allumer les clignoteurs pour alerter les autres conducteurs"
            ],
            "correctAnswer": "Attendre le véhicule dassistance"
        },
        {
            "id": 259,
            "category": "Safety",
            "question": "Après avoir pris lautoroute, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Circuler à une vitesse proche de celle de la circulation sur cette autoroute",
                "Ralentir",
                "Circuler à une vitesse inférieure à la vitesse indiquée"
            ],
            "correctAnswer": "Circuler à une vitesse proche de celle de la circulation sur cette autoroute"
        },
        {
            "id": 260,
            "category": "Safety",
            "question": "Si la voie est délimitée par deux lignes adjacentes, lune continue et lautre discontinue:",
            "answers": [
                "Il nest pas permis au conducteur de franchir la ligne discontinue si cette ligne est directement à sa gauche",
                "Il est permis au conducteur de franchir la ligne discontinue si cette ligne est directement à sa gauche",
                "Il nest pas permis au conducteur de franchir la ligne continue si cette ligne est directement à sa gauche"
            ],
            "correctAnswer": "Il nest pas permis au conducteur de franchir la ligne discontinue si cette ligne est directement à sa gauche"
        },
        {
            "id": 261,
            "category": "Safety",
            "question": "Si le conducteur derrière toi est pressé alors que tu es sur la voie gauche dune autoroute, tu dois:",
            "answers": [
                "Accélérer",
                "Appuyer sur la pédale de frein de façon intermittante pour quil se dégage",
                "Prendre la voie de droite en ajustant la vistesse de ta voiture pour quelle corresponde au rythme de la circulation sur cette voie"
            ],
            "correctAnswer": "Prendre la voie de droite en ajustant la vistesse de ta voiture pour quelle corresponde au rythme de la circulation sur cette voie"
        },
        {
            "id": 262,
            "category": "Law",
            "question": "Quand les freins ne fonctionnent plus alors que le conducteur est sur la route, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Appuyer répétitivement sur la pédale de frein",
                "Se diriger immédiatement vers le garage",
                "Arrêter le moteur"
            ],
            "correctAnswer": "Appuyer répétitivement sur la pédale de frein"
        },
        {
            "id": 263,
            "category": "Law",
            "question": "Quand il fait mauvais temps, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Rouler en dessous de la vitesse maximale, selon les conditions de la route",
                "Rouler à la vitesse maximale et allumer les feux",
                "Rouler à la vitesse maximale"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler en dessous de la vitesse maximale, selon les conditions de la route"
        },
        {
            "id": 264,
            "category": "Law",
            "question": "Le conducteur doit maintenir un espace de sécurité plus grand quand il roule:",
            "answers": [
                "Derrière dautres véhicules",
                "Sur une route sèche",
                "Sur un route humide"
            ],
            "correctAnswer": "Sur un route humide"
        },
        {
            "id": 265,
            "category": "Safety",
            "question": "La chaussée sert à:",
            "answers": [
                "Ranger de côté toute chose qui empêche la circulation sur la route",
                "Stationner le véhicule là où cest permis",
                "La circulation des piétions, poussettes, personnes malades et handicapées"
            ],
            "correctAnswer": "La circulation des piétions, poussettes, personnes malades et handicapées"
        },
        {
            "id": 266,
            "category": "Safety",
            "question": "Les feux stop arrière servent à indiquer aux autres conducteurs que tu:",
            "answers": [
                "prends un virage",
                "changes de voie",
                "Ralentis ou tu tarrêtes"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentis ou tu tarrêtes"
        },
        {
            "id": 267,
            "category": "Safety",
            "question": "Sur une intersection à quatre sens, la priorité revient au véhicule qui:",
            "answers": [
                "Arrive le premier et qui est déjà entré dans lintersection",
                "Arrive le premier",
                "Tourne vers la droite"
            ],
            "correctAnswer": "Arrive le premier et qui est déjà entré dans lintersection"
        },
        {
            "id": 268,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur doit sarrêter au feu:",
            "answers": [
                "Rouge clignotant",
                "Jaune continu",
                "Jaune clignotant"
            ],
            "correctAnswer": "Rouge clignotant"
        },
        {
            "id": 269,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorsque le conducteur partage la route avec un camion, il est bon de se rappeler que les",
            "answers": [
                "Ont besoin dun rayon plus petit pour tourner",
                "Ont besoin de moins de temps pour dépasser",
                "sur une descente"
            ],
            "correctAnswer": "Ont besoin dun rayon plus petit pour tourner"
        },
        {
            "id": 270,
            "category": "Law",
            "question": "En tournant à droite au feu vert, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Ralentir pour tourner",
                "Continuer sur la même voie",
                "Céder le passage aux piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Céder le passage aux piétons"
        },
        {
            "id": 271,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur a le droit de refuser de se soumettre au test de dépistage dalcool ou de drogues:",
            "answers": [
                "Dans les cas durgence",
                "Sil a moins de 21 ans",
                "Il na pas le droit de refuser le test en aucun cas"
            ],
            "correctAnswer": "Dans les cas durgence"
        },
        {
            "id": 272,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas de brouillard, le conducteur doit utiliser:",
            "answers": [
                "Les feux de route",
                "Les feux de brouillard et/ ou les feux de croisement",
                "Les feux de brouillard et/ ou les feux de route"
            ],
            "correctAnswer": "Les feux de brouillard et/ ou les feux de croisement"
        },
        {
            "id": 273,
            "category": "Safety",
            "question": "En effectuant un dépassement sur une autoroute à voies multiples, le conducteur:",
            "answers": [
                "Nest pas obligé de donner un signal",
                "Doit jeter un regard sur les véhicules circulant dans lautre sens",
                "Doit vérifier quil y a un espace suffisant sur la voie quil voudrait joindre"
            ],
            "correctAnswer": "Doit vérifier quil y a un espace suffisant sur la voie quil voudrait joindre"
        },
        {
            "id": 274,
            "category": "Safety",
            "question": "En effectuant un virage, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Maintenir sa vitesse",
                "Accélérer",
                "Ralentir"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentir"
        },
        {
            "id": 275,
            "category": "Safety",
            "question": "Quand les feux tricolores sont en panne, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Agir comme sil était sur une intersection sans feux",
                "Donner la priorité au conducteur qui se trouve à gauche",
                "Sarrêter et attendre la police routière"
            ],
            "correctAnswer": "Agir comme sil était sur une intersection sans feux"
        },
        {
            "id": 276,
            "category": "Safety",
            "question": "Un camion essaie de dépasser ton véhicule, tu dois:",
            "answers": [
                "Maintenir ta vitesse ou ralentir",
                "Changer de voie",
                "Accélérer"
            ],
            "correctAnswer": "Maintenir ta vitesse ou ralentir"
        },
        {
            "id": 277,
            "category": "Safety",
            "question": "Tu roules derrière une une motocyclette, tu dois:",
            "answers": [
                "Permettre à la motocyclette de circuler sur la moitié de la voie",
                "Dépasser la motocyclette sur la voie même",
                "Permettre à la motocyclette de circuler sur toute la largeur de la voie"
            ],
            "correctAnswer": "Permettre à la motocyclette de circuler sur toute la largeur de la voie"
        },
        {
            "id": 278,
            "category": "Safety",
            "question": "Deux conducteurs venant de deux sens différents sapprochent dune intersection:",
            "answers": [
                "Le conducteur venant de la droite doit céder le passage à lautre conducteur",
                "Le conducteur venant de la gauche doit céder le passage à lautre conducteur",
                "Chacun passe sans céder la priorité à lautre conducteur"
            ],
            "correctAnswer": "Le conducteur venant de la gauche doit céder le passage à lautre conducteur"
        },
        {
            "id": 279,
            "category": "Safety",
            "question": "Avant de dépasser, dêtre dépassé, ou deffectuer un virage, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Ralentir et activer le clignotant au moment du virage",
                "Ralentir, activer le clignotant bien en avance pour avertir les autres usagers de la route, vérifier les miroirs et les angles morts",
                "Ralentir, activer les clignotants pour avertir les autres conducteurs, et vérifier les miroirs"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentir, activer le clignotant bien en avance pour avertir les autres usagers de la route, vérifier les miroirs et les angles morts"
        },
        {
            "id": 280,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur qui effectue un dépassement",
            "answers": [
                "de déranger les conducteurs à sa droite",
                "dutiliser la voie de droite",
                "dutiliser la voie de gauche"
            ],
            "correctAnswer": "dutiliser la voie de gauche"
        },
        {
            "id": 281,
            "category": "Safety",
            "question": "En labsence dun feu de signalisation, si un véhicule prend un virage alors quun piéton voudrait franchir la route, à qui revient la priorité?",
            "answers": [
                "A celui qui a la plus grande vitesse",
                "Au véhicule",
                "Au piéton"
            ],
            "correctAnswer": "Au piéton"
        },
        {
            "id": 282,
            "category": "Law",
            "question": "Le gel se forme plus rapidement sur les routes:",
            "answers": [
                "Planes",
                "Sinueuses",
                "Qui sont dans lombre"
            ],
            "correctAnswer": "Qui sont dans lombre"
        },
        {
            "id": 283,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Vérifier quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger",
                "Circuler dans une direction autre que la direction indiquée",
                "Rester éveillé et en contrôle de son véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "Circuler dans une direction autre que la direction indiquée"
        },
        {
            "id": 284,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Vérifier quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger",
                "Circuler sur le côté droit de la route",
                "Laver les véhicules sur la route"
            ],
            "correctAnswer": "Laver les véhicules sur la route"
        },
        {
            "id": 285,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Circuler dans la direction indiquée",
                "Effectuer un demi tour au milieu de la route",
                "Vérifier quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger"
            ],
            "correctAnswer": "Effectuer un demi tour au milieu de la route"
        },
        {
            "id": 286,
            "category": "Safety",
            "question": "Logiquement, le conducteur ne dois pas:",
            "answers": [
                "Rouler au delà de la vitesse maximale de 80 km/heure",
                "Rouler au delà de la vitesse maximale",
                "Rouler au delà de la vitesse de circulation des autres véhicules sur la route"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler au delà de la vitesse de circulation des autres véhicules sur la route"
        },
        {
            "id": 287,
            "category": "Safety",
            "question": "Tu peux sortir de la route pour dépasser un autre véhicule:",
            "answers": [
                "Si le véhicule devant toi se dirige vers la gauche",
                "Sil y a assez de place pour ton véhicule sur la rue ou sur le passage piéton",
                "Ceci nest pas permis en aucun cas"
            ],
            "correctAnswer": "Ceci nest pas permis en aucun cas"
        },
        {
            "id": 288,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur peut continuer",
            "answers": [
                "Sil est derrière un véhicule prioritaire",
                "(ambulance, camion pompier",
                "Sil se dirige vers la droite"
            ],
            "correctAnswer": "Sil est derrière un véhicule prioritaire"
        },
        {
            "id": 289,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Circuler sur le côté droit de la route",
                "Vérifier quil peut effectuer le dépassement sans aucun danger",
                "Reparer les véhicules sur lautoroute sauf dans le cas durgence extrême"
            ],
            "correctAnswer": "Reparer les véhicules sur lautoroute sauf dans le cas durgence extrême"
        },
        {
            "id": 290,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur doit prendre son extrême droite:",
            "answers": [
                "Quand il roule à une vitesse inférieure à la vitesse applicable sur cette route",
                "Quand il veut dépasser un autre véhicule",
                "Quand la visibilité est bonne"
            ],
            "correctAnswer": "Quand il roule à une vitesse inférieure à la vitesse applicable sur cette route"
        },
        {
            "id": 291,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur qui dispose dun permis de conduire depuis plus de trois ans de conduire avec un taux dalcoolémie supérieur à:",
            "answers": [
                "0.5 grammes/litre",
                "0.3 grammes/litre",
                "0.4 grammes/litre"
            ],
            "correctAnswer": "0.5 grammes/litre"
        },
        {
            "id": 292,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur qui dispose dun permis de conduire depuis moins de trois ans de conduire avec un taux dalcoolémie supérieur à:",
            "answers": [
                "0.5 grammes/litre",
                "0 grammes/litre",
                "0.3 grammes/litre"
            ],
            "correctAnswer": "0 grammes/litre"
        },
        {
            "id": 293,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur qui roule sur la route de:",
            "answers": [
                "Utiliser tous les moyens de télécommunication",
                "Tenir le volant dune main, et prendre un appel téléphonique de lautre",
                "Conduire avec les deux mains, et répondre aux appels téléphoniques via bluetooth"
            ],
            "correctAnswer": "Utiliser tous les moyens de télécommunication"
        },
        {
            "id": 294,
            "category": "Safety",
            "question": "En labsence dun panneau de signalisation, la vitesse maximale autorisée sur lautoroute est de:",
            "answers": [
                "100 km/heure",
                "120 km/heure",
                "80 km/heure"
            ],
            "correctAnswer": "100 km/heure"
        },
        {
            "id": 295,
            "category": "Safety",
            "question": "En labsence dun panneau de signalisation, la vitesse maximale autorisée en dehors des zones peuplées est de:",
            "answers": [
                "50 km/heure",
                "60 km/heure",
                "70 km/heure"
            ],
            "correctAnswer": "70 km/heure"
        },
        {
            "id": 296,
            "category": "Safety",
            "question": "En labsence dun panneau de signalisation, la vitesse maximale autorisée dans les zones peuplées est de:",
            "answers": [
                "40 km/heure",
                "50 km/heure",
                "60 km/heure"
            ],
            "correctAnswer": "50 km/heure"
        },
        {
            "id": 297,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur peut faire marche arrière sur lautoroute si la sortie est à:",
            "answers": [
                "10 metres",
                "20 metres",
                "La marche arrière est absolument interdite"
            ],
            "correctAnswer": "La marche arrière est absolument interdite"
        },
        {
            "id": 298,
            "category": "Safety",
            "question": "Sur les routes ordinaires, Le",
            "answers": [
                "None",
                "20 metres",
                "30 metres"
            ],
            "correctAnswer": "30 metres"
        },
        {
            "id": 299,
            "category": "Safety",
            "question": "Sur lautoroute, Le triangle de présignalisation doit être placé devant ou derrière le véhicule, selon la direction de la circulation, à du véhicule:",
            "answers": [
                "70 metres",
                "50 metres",
                "60 metres"
            ],
            "correctAnswer": "50 metres"
        },
        {
            "id": 300,
            "category": "Safety",
            "question": "Les piétons sont tenus à utiliser les chaussées, les ponts et les passages piétons qui sont à une distance de:",
            "answers": [
                "170 metres",
                "150 metres",
                "130 metres"
            ],
            "correctAnswer": "150 metres"
        },
        {
            "id": 301,
            "category": "Safety",
            "question": "Si le conducteur cause un accident de route, et même lorsque les dégâts sont limités aux dégâts materiels, le conducteur est tenu à:",
            "answers": [
                "Quitter les lieux et fuire toute résponsabilité",
                "Continuer à rouler",
                "Sarrêter et suivre les modalités appropriées"
            ],
            "correctAnswer": "Sarrêter et suivre les modalités appropriées"
        },
        {
            "id": 302,
            "category": "Safety",
            "question": "Si les feux de freinage ne fontionnent pas:",
            "answers": [
                "Toutes les réponses précédentes sont correctes",
                "Le véhicule peut être confisqué",
                "Ceci est considéré comme contravention de classe 2"
            ],
            "correctAnswer": "Toutes les réponses précédentes sont correctes"
        },
        {
            "id": 303,
            "category": "Law",
            "question": "La durée de vie maximale du pneu est atteinte:",
            "answers": [
                "à 6 ans depuis sa date de fabrication, ou à une épaisseur de gomme de 1.6 mm   lequel arrive en premier",
                "à 4 ans depuis sa date de fabrication, ou à une épaisseur de gomme de 1.6 mm   lequel arrive en premier",
                "à 5 ans depuis sa date de fabrication, ou à une épaisseur de gomme de 1.6 mm   lequel arrive en premier"
            ],
            "correctAnswer": "à 6 ans depuis sa date de fabrication, ou à une épaisseur de gomme de 1.6 mm   lequel arrive en premier"
        },
        {
            "id": 304,
            "category": "Safety",
            "question": "Au feu vert, lors dun embouteillage, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Rouler lentement",
                "Traverser rapidement au feu vert",
                "Sabstenir de traverser afin de ne pas bloquer la circulation"
            ],
            "correctAnswer": "Sabstenir de traverser afin de ne pas bloquer la circulation"
        },
        {
            "id": 305,
            "category": "Safety",
            "question": "Une procuration pour la vente dun véhicule est valide pour une période de:",
            "answers": [
                "Deux mois",
                "Trois mois",
                "Un mois"
            ],
            "correctAnswer": "Deux mois"
        },
        {
            "id": 306,
            "category": "Safety",
            "question": "Les lignes discontinues au milieu de la route:",
            "answers": [
                "Ne doivent pas être franchises",
                "Peuvent être franchises",
                "Peuvent être chevauchées"
            ],
            "correctAnswer": "Peuvent être franchises"
        },
        {
            "id": 307,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est strictement interdit que",
            "answers": [
                "Le bleu ou le jaune",
                "Le blanc ou le bleu",
                "Le blanc ou le jaune"
            ],
            "correctAnswer": "Le blanc ou le jaune"
        },
        {
            "id": 308,
            "category": "Safety",
            "question": "Si la route est divisée en deux voies par une ligne jaune, le conducteur doit, en cas de circulation normale:",
            "answers": [
                "Circuler au milieu de la route",
                "Circuler à gauche",
                "Circuler à droite"
            ],
            "correctAnswer": "Circuler à droite"
        },
        {
            "id": 309,
            "category": "Safety",
            "question": "Quand la voie est délimitée par deux lignes jaunes adjacentes, une ligne continue, et une ligne discontinue:",
            "answers": [
                "Le conducteur peut franchir les deux lignes du côté de la ligne continue et ne peut pas les franchir du côté de la ligne discontinue",
                "Le conducteur ne peut pas franchir les deux lignes ni du côté de la ligne discontinue ni du côté de la ligne continue",
                "Le conducteur peut franchir les deux lignes du côté de la ligne discontinue et ne peut pas les franchir du côté de la ligne continue"
            ],
            "correctAnswer": "Le conducteur peut franchir les deux lignes du côté de la ligne discontinue et ne peut pas les franchir du côté de la ligne continue"
        },
        {
            "id": 310,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur est tenu de céder la priorité aux:",
            "answers": [
                "Piétons",
                "Voitures",
                "Camions"
            ],
            "correctAnswer": "Piétons"
        },
        {
            "id": 311,
            "category": "Safety",
            "question": "Sur les routes à forte pente, la priorité:",
            "answers": [
                "est donnée au véhicule qui descend",
                "est donnée au véhicule qui monte",
                "dépend de la route elle même"
            ],
            "correctAnswer": "est donnée au véhicule qui monte"
        },
        {
            "id": 312,
            "category": "Safety",
            "question": "Dans les villes, il faut maintenir un espace de sécurité:",
            "answers": [
                "dune seconde",
                "de deux mètres",
                "de deux secondes"
            ],
            "correctAnswer": "de deux secondes"
        },
        {
            "id": 313,
            "category": "Safety",
            "question": "Dans un rond point, la priorité est toujours:",
            "answers": [
                "au véhicule qui arrive de la gauche",
                "au véhicule qui arrive de la droite",
                "au véhicule qui est déjà dans le rond point"
            ],
            "correctAnswer": "au véhicule qui est déjà dans le rond point"
        },
        {
            "id": 314,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit de dépasser dans un tunnel",
            "answers": [
                "à plusieurs voies",
                "à deux vois",
                "à voie unique"
            ],
            "correctAnswer": "à voie unique"
        },
        {
            "id": 315,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas de travaux publics sur la route, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Allumer les feux",
                "Accélérer",
                "Ralentir"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentir"
        },
        {
            "id": 316,
            "category": "Safety",
            "question": "Les enfants de moins de 5 ans doivent sasseoir:",
            "answers": [
                "Sur les genoux de leurs parents",
                "Sur le siège arrière",
                "Dans un siège auto pour enfant"
            ],
            "correctAnswer": "Dans un siège auto pour enfant"
        },
        {
            "id": 317,
            "category": "Safety",
            "question": "En approchant dune intersection, la priorité est toujours au conducteur qui est:",
            "answers": [
                "Déjà dans lintersection",
                "A gauche",
                "A droite"
            ],
            "correctAnswer": "A droite"
        },
        {
            "id": 318,
            "category": "Safety",
            "question": "En dépassant une bicyclette ou une motocyclette, le conducteur doit maintenir une distance latérale dau moins:",
            "answers": [
                "75 CM",
                "65 Cm",
                "70 Cm"
            ],
            "correctAnswer": "75 CM"
        },
        {
            "id": 319,
            "category": "Safety",
            "question": "En dépassant une voiture ou tout autre véhicule, le conducteur doit maintenir une distance latérale dau moins:",
            "answers": [
                "50 CM",
                "45 CM",
                "60 CM"
            ],
            "correctAnswer": "50 CM"
        },
        {
            "id": 320,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de bloquer la circulation:",
            "answers": [
                "en stationnant lentement",
                "en circulant à une vitesse inférieure à la vitesse de la circulation sur la route",
                "en sarrêtant soudain sans raison"
            ],
            "correctAnswer": "en sarrêtant soudain sans raison"
        },
        {
            "id": 321,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas de croisement sur une route à deux sens, qui doit faire la marche arrière?",
            "answers": [
                "Plusieurs véhicules pour une seule voiture dans le sens opposé",
                "Une seule voiture pour plusieurs voitures dans le sens opposé",
                "Plusieurs poids lourds pour une seule voiture dans le sens opposé"
            ],
            "correctAnswer": "Une seule voiture pour plusieurs voitures dans le sens opposé"
        },
        {
            "id": 322,
            "category": "Safety",
            "question": "Qui a la priorité dans une intersection à trois voies?",
            "answers": [
                "Le conducteur qui roule avec prudence",
                "Le conducteur qui vient de droite",
                "Le conducteur qui est sur la voie directe"
            ],
            "correctAnswer": "Le conducteur qui est sur la voie directe"
        },
        {
            "id": 323,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorsquil voit sur lautoroute une plaque de signalisation qui indique un détournement de la route, ou une nouvelle direction, le conducteur doit:",
            "answers": [
                "Se ranger rapidement au milieu, selon la direction à suivre",
                "Se ranger rapidement vers la gauche ou vers la droite, selon la direction à suivre",
                "Se ranger progressivement vers la gauche ou vers la droite, selon la direction à suivre"
            ],
            "correctAnswer": "Se ranger progressivement vers la gauche ou vers la droite, selon la direction à suivre"
        },
        {
            "id": 324,
            "category": "Safety",
            "question": "La ceinture de sécurité est obligatoire",
            "answers": [
                "Sur lauroroute, pour les passagers occupant les sièges avant et arrière, dans tous genres de véhicules",
                "Pour les passagers occupant les sièges avant uniquement, dans tous genres de véhicules",
                "Pour les passagers occupant les sièges avant et arrière, dans tous genres de véhicules"
            ],
            "correctAnswer": "Pour les passagers occupant les sièges avant et arrière, dans tous genres de véhicules"
        },
        {
            "id": 325,
            "category": "Safety",
            "question": "Si la main du gendarme est levée vers le haut (verticalement), cela signifie:",
            "answers": [
                "Ralentissez rapidement",
                "Attention, la circulation est bloquée",
                "Attention, arrêtez vous (sapplique à tous les usagers de la route)"
            ],
            "correctAnswer": "Attention, arrêtez vous (sapplique à tous les usagers de la route)"
        },
        {
            "id": 326,
            "category": "Safety",
            "question": "Si les deux bras du gendarme sont tendus horizontalement, cela signifie:",
            "answers": [
                "Arrêtez vous, sapplique à tous les usagers de la route qui viennent des deux sens qui se croisent avec les bras du gendarme",
                "Ralentissez, sapplique à tous les usagers de la route qui viennent des deux sens qui se croisent avec les bras du gendarme",
                "Cédez la voie, sapplique à tous les usagers de la route qui viennent des deux sens qui se croisent avec les bras du gendarme"
            ],
            "correctAnswer": "Arrêtez vous, sapplique à tous les usagers de la route qui viennent des deux sens qui se croisent avec les bras du gendarme"
        },
        {
            "id": 327,
            "category": "Safety",
            "question": "Tout véhicule doit être muni:",
            "answers": [
                "Dune plaque dimmatriculation à lavant et dune autre à larrière portant le numéro denregistrement du véhicule",
                "Dune plaque dimmatriculation arrière",
                "De deux plaques dimmatriculation à lavant ou à larrière, portant le numéro denregistrement du véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "Dune plaque dimmatriculation à lavant et dune autre à larrière portant le numéro denregistrement du véhicule"
        },
        {
            "id": 328,
            "category": "Safety",
            "question": "Jusquà lâge de 50 ans, le conducteur de véhicules privés doit renouveler son permis de conduire :",
            "answers": [
                "Tous les 20 ans",
                "Tous les 5 ans",
                "Tous les 10 ans"
            ],
            "correctAnswer": "Tous les 10 ans"
        },
        {
            "id": 329,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est permis au conducteur dutiliser une alarme sonore uniquement :",
            "answers": [
                "Pour dire aux autres conducteurs quil faut aller plus vite",
                "Pour éviter les embouteillages",
                "Pour éviter les accidents"
            ],
            "correctAnswer": "Pour éviter les accidents"
        },
        {
            "id": 330,
            "category": "Safety",
            "question": "En cas dabsence dun panneau qui indique de quel côté sortir de la voiture:",
            "answers": [
                "il faut sortir / monter du côté le plus convenable",
                "il faut sortir / monter du côté gauche du véhicule",
                "il faut sortir / monter du côté droit du véhicule"
            ],
            "correctAnswer": "il faut sortir / monter du côté le plus convenable"
        },
        {
            "id": 331,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorque le conducteur bouge sa main vers le haut et vers le bas, cela signifie:",
            "answers": [
                "que la voiture est en panne",
                "quil se dirige vers la gauche",
                "Ralentis et arrêtes toi"
            ],
            "correctAnswer": "Ralentis et arrêtes toi"
        },
        {
            "id": 332,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorsque le conducteur tend sa main horizontalement, cela signifie:",
            "answers": [
                "quil veut faire marche arrière",
                "quil se dirige vers la gauche",
                "quil ralentit"
            ],
            "correctAnswer": "quil se dirige vers la gauche"
        },
        {
            "id": 333,
            "category": "Safety",
            "question": "Lorsque le conducteur lève sa main vers le haut, cela signifie:",
            "answers": [
                "quil sarrête",
                "quil se dirige vers la gauche",
                "quil se dirige vers la droite"
            ],
            "correctAnswer": "quil se dirige vers la droite"
        },
        {
            "id": 334,
            "category": "Safety",
            "question": "Les véhicules qui se dirigent vers la droite peuvent franchir un feu rouge à condition:",
            "answers": [
                "que le conducteur sarrête et vérifie quil peut le faire sans aucun danger sur les piétons et la circulation",
                "que le conducteur le fasse rapidement",
                "Il est absolument interdit aux véhicules qui se dirigent vers la droite de franchir un feu rouge"
            ],
            "correctAnswer": "que le conducteur sarrête et vérifie quil peut le faire sans aucun danger sur les piétons et la circulation"
        },
        {
            "id": 335,
            "category": "Safety",
            "question": "Quand la voie est marquée par une ligne contine,",
            "answers": [
                "Il est interdit de franchir la ligne pour passer dune file à une autre",
                "Il est permis de franchir la ligne à condition que le conducteur le fasse rapidement",
                "None"
            ],
            "correctAnswer": "Il est interdit de franchir la ligne pour passer dune file à une autre"
        },
        {
            "id": 336,
            "category": "Safety",
            "question": "Les sièges à lavant sont interdits aux enfants de moins de:",
            "answers": [
                "10 ans",
                "12 ans",
                "8 ans"
            ],
            "correctAnswer": "10 ans"
        },
        {
            "id": 337,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit de jeter quoi que ce soit de la voiture parce ça risque:",
            "answers": [
                "Deffacer le marquage du sol",
                "De causer des accidents routiers, et de bloquer les drainages",
                "Déranger la police routière dans son travail"
            ],
            "correctAnswer": "De causer des accidents routiers, et de bloquer les drainages"
        },
        {
            "id": 338,
            "category": "Safety",
            "question": "Quelle est la différence entre une ligne blanche et une ligne jaune au milieu de la route?",
            "answers": [
                "On utilise les lignes jaunes sur les bords de la route alors quon utilise les lignes blanches pour délimiter les voies",
                "On utilise les lignes jaunes sur les routes à sens unique et les lignes blances sur les routes à deux sens",
                "On utilise les lignes blanches pour délimiter les voies allant dans un même sens, et on utilise les lignes jaunes pour délimiter deux voies allant dans deux sens opposés"
            ],
            "correctAnswer": "On utilise les lignes blanches pour délimiter les voies allant dans un même sens, et on utilise les lignes jaunes pour délimiter deux voies allant dans deux sens opposés"
        },
        {
            "id": 339,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit de sarrêter et de stationner à une distance de moins de des sommets des montées, des virages, des intersections, des ronds points, et des feux.",
            "answers": [
                "50 mètres",
                "30 mètres",
                "25 mètres"
            ],
            "correctAnswer": "25 mètres"
        },
        {
            "id": 340,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Transporter dans son véhicule des bouteilles dalcool ayant dépassé la date dexpiration",
                "Transporter dans son véhicule des bouteilles dalcool scellées par le fabricant",
                "Transporter dans son véhicule des bouteilles dalcool non scellées par le fabricant"
            ],
            "correctAnswer": "Transporter dans son véhicule des bouteilles dalcool non scellées par le fabricant"
        },
        {
            "id": 341,
            "category": "Safety",
            "question": "Le conducteur doit sarrêter ou stationner:",
            "answers": [
                "Sur les lignes blanches des passages piétons",
                "Après les lignes blanches des passages piétons",
                "Avant les lignes blanches des passages piétons"
            ],
            "correctAnswer": "Avant les lignes blanches des passages piétons"
        },
        {
            "id": 342,
            "category": "Safety",
            "question": "Il est interdit au conducteur de:",
            "answers": [
                "Rouler sur les lignes blanches",
                "Franchir les lignes blanches discontinues",
                "Circuler entre les lignes blanches"
            ],
            "correctAnswer": "Rouler sur les lignes blanches"
        }
    ]
}